<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="c0fde7a894f20194ba5123471f8cf7e7" category="doc">Hora de inicio de la ventana de mantenimiento</block>
  <block id="b11363dc7ad08609dacf71adabc1e3d7" category="inline-link-macro">creando un ambiente de trabajo</block>
  <block id="12ad4af5f024e558448bad702ec7ef28" category="section-title">Distribuir datos de volumen mediante FlexGroups</block>
  <block id="a99698e6bfb32d69ea7622acfe7f39c4" category="paragraph">Al crear un volumen, puede habilitar la optimización de datos creando un FlexGroup para distribuir datos entre volúmenes.</block>
  <block id="4343b2bdc884cb638429641e12c0514c" category="doc">Agregar una máquina virtual de almacenamiento</block>
  <block id="2cce67162f5e7dda1e726a6c1514801d" category="paragraph">Ahora puede agregar una máquina virtual de almacenamiento al sistema de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP usando BlueXP.</block>
  <block id="c63d5220743c53eaddaae4ea5f0511e7" category="section-title">La pestaña **Mis oportunidades** ahora es **Mi patrimonio**</block>
  <block id="c835313828dae8f6f2e19118949a05ce" category="paragraph">La pestaña **Mis oportunidades** ahora es **Mi patrimonio**.  La documentación se actualiza para reflejar el nuevo nombre.</block>
  <block id="479422755a82da93d381b0baab5f8fe7" category="doc">Soporte para tres regiones adicionales</block>
  <block id="30fee46958559c602b944cc387c72292" category="paragraph">Los clientes ahora pueden crear sistemas de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP en tres nuevas regiones de AWS: Europa (Zúrich), Europa (España) y Asia Pacífico (Hyderabad).</block>
  <block id="4a105824b6f84a35559612caf12c452d" category="inline-link-macro">Amazon FSx for NetApp ONTAP ahora está disponible en tres regiones adicionales</block>
  <block id="e1203bb3756aaddbc1d40b7033d44bd1" category="paragraph">Referirse a<block ref="2ffac1c1fc93e8203aa3ebf9b3a6ff2d" category="inline-link-macro-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="838f1fc3fd0cfd02ec150cae55b0a492" category="doc">FSx para ONTAP se integra con Storage en BlueXP Workload Factory</block>
  <block id="dc13de95ece93019b115a46e9259730f" category="paragraph">Las tareas de administración del sistema de archivos de FSx para ONTAP , como agregar volúmenes, expandir la capacidad del sistema de archivos y administrar máquinas virtuales de almacenamiento, ahora se administran en la BlueXP workload factory, un nuevo servicio ofrecido por NetApp y Amazon FSx for NetApp ONTAP.  Puede utilizar sus credenciales y permisos existentes como antes.  La diferencia es que ahora puedes hacer más desde la BlueXP workload factory para administrar tus sistemas de archivos.  Cuando abre un entorno de trabajo de FSx para ONTAP desde el lienzo de BlueXP , irá directamente a la BlueXP workload factory.</block>
  <block id="67c7aeb67508aad4a1a5b35bdab67864" category="inline-link-macro">Obtenga información sobre las funciones de FSx para ONTAP en la BlueXP workload factory</block>
  <block id="9043e597fd1a3537f95cd09a004d83dc" category="paragraph"><block ref="9043e597fd1a3537f95cd09a004d83dc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="622ad6297367666ca450d994236cbc2d" category="paragraph">Si está buscando la opción _vista avanzada_, que le permite administrar un sistema de archivos FSx para ONTAP usando el Administrador de sistema ONTAP , ahora puede encontrar esa opción desde el lienzo de BlueXP después de seleccionar el entorno de trabajo.</block>
  <block id="50a397404296b3dd547fbabeb18e9092" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del panel derecho en el lienzo de BlueXP después de seleccionar un entorno de trabajo que muestra la opción Administrador del sistema.</block>
  <block id="66cff4f3970f46872862ee60b7f0a832" category="paragraph"><block ref="66cff4f3970f46872862ee60b7f0a832" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="16e305f77c7a0272aceac8c95312d98a" category="doc">NetApp lanza recursos adicionales de CloudFormation</block>
  <block id="c043b3439543ebfc027a3c1fcb5613a5" category="paragraph">NetApp ahora ofrece recursos de CloudFormation que permiten a los clientes utilizar componentes ONTAP avanzados que no están expuestos dentro de la consola de AWS.  CloudFormation es el mecanismo de infraestructura como código para AWS.  Podrás crear relaciones de replicación, recursos compartidos CIFS, políticas de exportación NFS, instantáneas y más.</block>
  <block id="01d4e72c68c36e8905e55eeb7f8aff0c" category="inline-link-macro">Administre los sistemas de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP mediante CloudFormation</block>
  <block id="8f0b3ce2b96f337852fd1c252724a612" category="doc">Asociar el sistema de archivos FSx para ONTAP con un espacio de trabajo en BlueXP</block>
  <block id="da3003c64aba681511ac42ea840639fa" category="paragraph">Después de la integración de BlueXP en noviembre de 2024, los sistemas de archivos FSx para ONTAP recién creados no se asociaron con un espacio de trabajo en BlueXP.  Ahora, cuando crea o descubre sistemas de archivos FSx para ONTAP , estos se asocian con un espacio de trabajo dentro de una cuenta BlueXP .</block>
  <block id="4716735cca1c0ec4ab6acb97d14dcaa7" category="inline-link-macro">crear un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="ca67d4d470c8d498e9ac0294cf4f7805" category="section-title">Eliminación del sistema de archivos del lienzo de BlueXP</block>
  <block id="b93cfe5d8c5b8d31c6e277f9086d4e40" category="paragraph">Ahora puede eliminar un sistema de archivos FSx para ONTAP de un espacio de trabajo en el lienzo de BlueXP .  Esta operación disocia el sistema de archivos de un espacio de trabajo para que pueda asociarlo con otro espacio de trabajo dentro de la misma cuenta de BlueXP .</block>
  <block id="181840612e9e637bf9dbbc740a738a45" category="inline-link-macro">Aprenda a eliminar un sistema de archivos FSx para ONTAP de un espacio de trabajo en BlueXP</block>
  <block id="ea3d4df6f8aff21b2dfe549c5ecf9775" category="section-title">Rastreador disponible para operaciones de monitoreo y seguimiento</block>
  <block id="ce9be95deabee3be9356a5b5de8e7b0b" category="paragraph">Tracker, una nueva capacidad de monitoreo, está disponible en BlueXP Amazon FSx for NetApp ONTAP.  Puede usar Tracker para supervisar y hacer seguimiento del progreso y el estado de las credenciales, el almacenamiento y las operaciones de enlace, revisar los detalles de las tareas y subtareas de la operación, diagnosticar problemas o fallas, editar parámetros para operaciones fallidas y reintentar operaciones fallidas.</block>
  <block id="0672b60d374d87a810fa73810e4a0a82" category="inline-link-macro">Aprenda a supervisar y rastrear operaciones de FSx para ONTAP en BlueXP</block>
  <block id="27a901c04d21dffe48f2fc38150f7c5c" category="section-title">CloudShell disponible en cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="30e5906a069abe8bb88f1aed916b358b" category="paragraph">CloudShell está disponible cuando estás en Cargas de trabajo de BlueXP dentro de la consola de BlueXP .  CloudShell le permite usar las credenciales de AWS y ONTAP que proporcionó en su cuenta de BlueXP y ejecutar comandos de AWS CLI o comandos de ONTAP CLI en un entorno similar a un shell.</block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Utilice CloudShell</block>
  <block id="03efd4c623255859d8f24cea1414ca80" category="paragraph"><block ref="03efd4c623255859d8f24cea1414ca80" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd8693cf8f6802fd1c7d50d5742a4c71" category="doc">Eventos de CloudShell en Tracker</block>
  <block id="de57e19ed3d5b873e357689269de25a1" category="paragraph">Cada vez que usa CloudShell para ejecutar operaciones FSx for ONTAP desde cargas de trabajo de BlueXP , los eventos aparecen en Tracker.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="doc">iam:SimulatePermissionPolicy actualización de permisos</block>
  <block id="b84cda7d6006e8abb6e6264e292b13c0" category="paragraph">Ahora puedes administrar el<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> permiso de la consola BlueXP cuando agrega credenciales de cuenta de AWS adicionales o agrega una nueva capacidad de carga de trabajo, como la carga de trabajo GenAI.</block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Registro de cambios de referencia de permisos</block>
  <block id="8ee0913e940253bb841c1a05228d81e5" category="paragraph"><block ref="8ee0913e940253bb841c1a05228d81e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e740d5331c1318c8aeedd3bc928fee0f" category="doc">Soporte de respuesta del rastreador</block>
  <block id="afa647328e65fc54651ec9202e08f684" category="paragraph">Tracker ahora proporciona respuestas de API para que puedas ver la salida de la API REST relacionada con la tarea.</block>
  <block id="7dc7c15512069d38e071e0b7f2eb0075" category="section-title">Compatibilidad con autenticación de enlaces para AWS Secrets Manager</block>
  <block id="73ecd40a86b02acff9f56b3a1ac74d7f" category="paragraph">Ahora tiene la opción de usar secretos de AWS Secrets Manager para autenticar enlaces, de modo que no tenga que usar credenciales almacenadas en BlueXP Workloads.</block>
  <block id="37b002845528ac0296b86d28bb71e5a5" category="inline-link-macro">Conéctese a un sistema de archivos FSx para ONTAP con un enlace Lambda</block>
  <block id="b4650b4ce326d6a3b7fad5e98b1b29d3" category="section-title">Implementar las mejores prácticas para un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="bf66fc8532837c2f341b98d92d40bd27" category="paragraph">BlueXP Workloads proporciona un panel donde puede revisar el estado bien diseñado de las configuraciones de su sistema de archivos.  Puede aprovechar este análisis para implementar las mejores prácticas para sus sistemas de archivos FSx para ONTAP .  El análisis de la configuración del sistema de archivos incluye las siguientes configuraciones: umbral de capacidad SSD, instantáneas locales programadas, FSx programado para copias de seguridad de ONTAP , niveles de datos y replicación de datos remota.</block>
  <block id="20c1cdeb819f1a107044754c5b7cd16d" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre el análisis bien diseñado para configuraciones del sistema de archivos</block>
  <block id="ee8bd13e9852f521384a9366f9fddac8" category="inline-link-macro">Implemente las mejores prácticas para sus sistemas de archivos</block>
  <block id="dad34f5734adb85d9981374c4c32d1d5" category="section-title">Notificación bien diseñada para problemas del sistema de archivos</block>
  <block id="16ca2e92ee84ccef4088c5d2a61cd8d2" category="paragraph">En la consola BlueXP , los sistemas de archivos FSx para ONTAP con problemas bien diseñados ahora muestran una notificación en el Canvas que indica cuándo los sistemas de archivos tienen problemas para solucionar.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminología de permisos actualizada</block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">La interfaz de usuario y la documentación de la fábrica de carga de trabajo ahora usan "solo lectura" para referirse a los permisos de lectura y "lectura/escritura" para referirse a los permisos de automatización.</block>
  <block id="737f8adcd33c506f811980c79df8aa51" category="doc">Actualización de credenciales</block>
  <block id="e7bb6404e9b51c8163ba1ed57cf3a336" category="paragraph">Después de configurar las credenciales y los permisos para su sistema de archivos FSx para ONTAP , será redirigido a la página Credenciales de BlueXP .  Desde esta página, puede cambiar el nombre o eliminar sus credenciales de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="66985acac7963e5883cef62664b25696" category="inline-link-macro">Configurar permisos para FSx para sistemas de archivos ONTAP</block>
  <block id="374920fe25826b7adee398c37f9fc3ed" category="doc">Soporte para replicar datos entre dos sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="26beedda3c932bb48fc93a722d410ff6" category="paragraph">La replicación de datos ahora está disponible entre dos sistemas de archivos FSx para ONTAP desde el lienzo en la consola BlueXP .</block>
  <block id="37fa21b7ca602fd8fe055b26a1de7d8b" category="inline-link-macro">Replicar datos</block>
  <block id="6a6ae8005c209a1567f9003ea9e5cebe" category="doc">Mejoras en la pestaña de relaciones de replicación</block>
  <block id="c6a6fda1561189188099a8444886e4b7" category="paragraph">Hemos agregado varias columnas nuevas a la tabla de relaciones de replicación para brindarle más información sobre sus relaciones de replicación en la pestaña *Relaciones de replicación*. La tabla ahora incluye las siguientes columnas:</block>
  <block id="932acf34d9bec3ecdd131ec5df85300a" category="list-text">Política de SnapMirror</block>
  <block id="7d93b9eb1786d863bc7d27df5febb919" category="list-text">Sistema de archivos fuente</block>
  <block id="144b2facd92022aa813f8fba914dfa05" category="list-text">Sistema de archivos de destino</block>
  <block id="e56f83171e12921713ed939e1572ddaf" category="list-text">Estado de la relación</block>
  <block id="f1b110a50dd5467d821019e318f363a2" category="list-text">Última hora de transferencia</block>
  <block id="bc2fe31b1e2682a9a79513d792e9c721" category="doc">BlueXP ahora es NetApp Console</block>
  <block id="995c8f79a8e07fbd8d519e45d03d6004" category="paragraph">La NetApp Console, construida sobre la base BlueXP mejorada y reestructurada, proporciona una gestión centralizada del almacenamiento de NetApp y de los NetApp Data Services en entornos locales y en la nube a nivel empresarial, brindando información en tiempo real, flujos de trabajo más rápidos y una administración simplificada, que es altamente segura y compatible.</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a declaraciones de derechos de autor, marcas comerciales, patentes y más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de Marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Otros nombres de empresas y productos pueden ser marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actualizada de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de aviso proporcionan información sobre derechos de autor y licencias de terceros utilizados en el software de NetApp .</block>
  <block id="8cb8a166d04bec88a46718a93a0dbae2" category="inline-link">Aviso legal para la NetApp Console</block>
  <block id="195b8adb08947e4bd61959a821198877" category="paragraph"><block ref="195b8adb08947e4bd61959a821198877" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bd88f5d8a1d52ec005c5976780f565ab" category="summary">Para crear o administrar un entorno de trabajo FSx para ONTAP , debe agregar credenciales de AWS en la NetApp Console proporcionando el ARN de una función de IAM que otorga los permisos necesarios para crear un sistema FSx para ONTAP desde la NetApp Console.</block>
  <block id="8fad3d94a3385eeb6406613f49896cdd" category="doc">Configurar permisos para FSx para ONTAP</block>
  <block id="13f9bf1ee7de953172b557e8312ec6e4" category="section-title">Por qué se requieren las credenciales de AWS</block>
  <block id="6ac7ea2b85486160098bf7719b2a2efd" category="paragraph">Se requieren credenciales de AWS para crear y administrar FSx para sistemas ONTAP desde la NetApp Console.  Puede crear nuevas credenciales de AWS o agregar credenciales de AWS a una organización existente.  Las credenciales proporcionan los permisos necesarios para administrar recursos y procesos dentro de su entorno de nube de AWS desde la NetApp Console.</block>
  <block id="6b117b21bf1afabb5a312619e535e582" category="paragraph">Las credenciales y los permisos se administran a través de NetApp Workload Factory.  Workload Factory es una plataforma de gestión del ciclo de vida diseñada para ayudar a los usuarios a optimizar las cargas de trabajo mediante Amazon FSx for NetApp ONTAP .  La NetApp Console utiliza el mismo conjunto de credenciales y permisos de AWS que Workload Factory.</block>
  <block id="2eeecbf656db25d1c621552e4d4ca863" category="paragraph">La interfaz de Workload Factory proporciona a FSx para usuarios de ONTAP opciones para habilitar capacidades de carga de trabajo como almacenamiento, VMware, bases de datos y GenAI, y para seleccionar permisos para las cargas de trabajo.  _Storage_ es la capacidad de administración de almacenamiento en Workload Factory y es la única capacidad que necesita habilitar y agregar credenciales para crear y administrar sus sistemas de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="section-title">Acerca de esta tarea</block>
  <block id="d396bcde35d40ba871e0e0c3704be40c" category="paragraph">Las credenciales de AWS nuevas y existentes se pueden ver desde el menú Administración en la página *Credenciales*.</block>
  <block id="b34e9b22e049f50831f2226787b16920" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Administración y la opción Credenciales resaltada en el menú de administración de la NetApp Console .</block>
  <block id="3534442d318d2d9d6a10bd91ad30238d" category="paragraph"><block ref="3534442d318d2d9d6a10bd91ad30238d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="df21e6f22445f7e313093546a4762e64" category="paragraph">Puede agregar credenciales utilizando dos métodos:</block>
  <block id="ebb29cdb5a9f5368e3f445c808c91552" category="list-text">*Manualmente*: crea la política de IAM y el rol de IAM en tu cuenta de AWS mientras agregas credenciales en Workload Factory.</block>
  <block id="1a04b786edc8b8251d22307b11cb2a8d" category="list-text">*Automáticamente*: captura una cantidad mínima de información sobre los permisos y luego utiliza una pila de CloudFormation para crear las políticas y el rol de IAM para sus credenciales.</block>
  <block id="3e704746794b6c6da13402ca9df54660" category="section-title">Agregar credenciales a una cuenta manualmente</block>
  <block id="0436081f5e755485ef83cd5e2cff7957" category="paragraph">Puede agregar credenciales de AWS a la NetApp Console manualmente para otorgar a su cuenta los permisos necesarios para administrar los recursos de AWS que utilizará para ejecutar sus cargas de trabajo únicas.  Cada conjunto de credenciales que agregue incluirá una o más políticas de IAM según las capacidades de carga de trabajo que desee utilizar y un rol de IAM asignado a su cuenta.</block>
  <block id="ea106b6fa0504ddb53d4506dcd8e7755" category="paragraph">La creación de las credenciales consta de tres partes:</block>
  <block id="b4968210d824a9808cbfac903e6a2461" category="list-text">Seleccione los servicios y el nivel de permisos que desea utilizar y luego cree políticas de IAM desde la Consola de administración de AWS.</block>
  <block id="3b022a10e2c2436d37f59e86b18713f7" category="list-text">Cree una función de IAM desde la consola de administración de AWS.</block>
  <block id="d134293f0e79557d8f817837f2ffd628" category="list-text">Desde Cargas de trabajo en la NetApp Console, ingrese un nombre y agregue las credenciales.</block>
  <block id="d80261d8e1789ada875dd9514c24b8fe" category="paragraph">Para crear o administrar un entorno de trabajo de FSx para ONTAP , debe agregar credenciales de AWS a las cargas de trabajo en la NetApp Console proporcionando el ARN de una función de IAM que otorga a las cargas de trabajo los permisos necesarios para crear un entorno de trabajo de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="36a8744ea109fc8ef18fd018d5d97aa0" category="paragraph">Necesitará tener credenciales para iniciar sesión en su cuenta de AWS.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="34ba06ab4c0d52cdf7ed2fa3961defbb" category="list-text">Desde el menú de la NetApp Console , seleccione *Administración* y luego *Credenciales*.</block>
  <block id="1e34a5d86e7e16c6c442d1977307e2d7" category="list-text">Desde la página *Credenciales de la organización*, seleccione *Agregar credenciales*.</block>
  <block id="fa6452c77972d8b4daaf92d6a7d82d49" category="list-text">Seleccione *Amazon Web Services*, luego *FSx for ONTAP* y luego *Siguiente*.</block>
  <block id="3e641202d01950b463305362526bd0b5" category="paragraph">Ahora estás en la página *Agregar credenciales* en Cargas de trabajo de NetApp .</block>
  <block id="c8df78ded4cea0598f7679f11a3c3246" category="list-text">Seleccione *Agregar manualmente* y luego siga los pasos a continuación para completar las tres secciones en _Configuración de permisos_.</block>
  <block id="facff49e2bd72676ffc323376c6f7c86" category="section-title">Paso 1: Seleccione la capacidad de almacenamiento y cree la política de IAM</block>
  <block id="643bb3986a2755c5582d9f82862ff934" category="paragraph">En esta sección, elegirá la capacidad de almacenamiento que se administrará como parte de estas credenciales y los permisos habilitados para el almacenamiento.  También tiene la opción de seleccionar otras cargas de trabajo como bases de datos, GenAI o VMware.  Una vez que haya realizado sus selecciones, deberá copiar los permisos de políticas para cada carga de trabajo seleccionada desde Codebox y agregarlos a la Consola de administración de AWS dentro de su cuenta de AWS para crear las políticas.</block>
  <block id="eb73cd2a4bbc3dbb4bbab5f5a9b6fb8d" category="list-text">Desde la sección *Crear políticas*, habilite cada una de las capacidades de carga de trabajo que desee incluir en estas credenciales.  Habilite *Almacenamiento* para crear y administrar sistemas de archivos.</block>
  <block id="3b9b789374908017040d97f81eb4008d" category="paragraph">Puede agregar capacidades adicionales más adelante, así que simplemente seleccione las cargas de trabajo que actualmente desea implementar y administrar.</block>
  <block id="04c38dfa84592feebab3e30dfe4a019a" category="list-text">Opcional: seleccione *Habilitar verificación automática de permisos* para verificar si tiene los permisos de cuenta de AWS necesarios para completar las operaciones de carga de trabajo.  Al habilitar la verificación se agrega el<block ref="23bd3e826a13b6d94db9e07f105dfed2" prefix=" " category="inline-code"></block> a sus políticas de permisos.  El propósito de este permiso es únicamente confirmar permisos.  Puede eliminar el permiso después de agregar credenciales, pero le recomendamos conservarlo para evitar la creación de recursos para operaciones parcialmente exitosas y para evitar tener que realizar una limpieza manual de recursos.</block>
  <block id="6d45b51df5e4b4d742aed3a012be7ece" category="list-text">En la ventana Codebox, copie los permisos para la primera política de IAM.</block>
  <block id="d9951e6a22fb7f7d403d017e5b8ef9c6" category="list-text">Abra otra ventana del navegador e inicie sesión en su cuenta de AWS en la Consola de administración de AWS.</block>
  <block id="0545945650ae73f856cfac5d203df5f5" category="list-text">Abra el servicio IAM y luego seleccione *Políticas* &gt; *Crear política*.</block>
  <block id="27b582bcbcca0fd418f9f9f855710d0a" category="list-text">Seleccione JSON como tipo de archivo, pegue los permisos que copió en el paso 3 y seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="e8ea9480c70ef3b586604a914898eff0" category="list-text">Ingrese el nombre de la política y seleccione *Crear política*.</block>
  <block id="c240537b83fe8c59f5bb758e5c166662" category="list-text">Si ha seleccionado varias capacidades de carga de trabajo en el paso 1, repita estos pasos para crear una política para cada conjunto de permisos de carga de trabajo.</block>
  <block id="eca99ccb2e04bfcfc06a9cb5860e53a9" category="section-title">Paso 2: Cree el rol de IAM que utiliza las políticas</block>
  <block id="30551002ceb8abd5af0ee8907423b553" category="paragraph">En esta sección, configurará un rol de IAM que Workload Factory asumirá y que incluye los permisos y las políticas que acaba de crear.</block>
  <block id="c0a8070d8176ef21fdf6bc0d6b6833c9" category="list-text">En la consola de administración de AWS, seleccione *Roles &gt; Crear rol*.</block>
  <block id="e506de832b98c2693eb3f400ef0722c0" category="list-text">En *Tipo de entidad confiable*, seleccione *Cuenta AWS*.</block>
  <block id="1da59cee8d6ecfd86c9da2dfa8174268" category="list-text">Seleccione *Otra cuenta de AWS* y copie y pegue el ID de la cuenta para la administración de cargas de trabajo de FSx para ONTAP desde la interfaz de usuario de Cargas de trabajo.</block>
  <block id="32e4328757960c9f593dd2343d2aeb43" category="list-text">Seleccione *ID externa requerida* y copie y pegue la ID externa desde la interfaz de usuario de Cargas de trabajo.</block>
  <block id="e6cd86d61f4639c8a27006c6c29b3e9f" category="list-text">Seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="552a0f683211339f8f7517a1d4fc804d" category="list-text">En la sección Política de permisos, elija todas las políticas que definió anteriormente y seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="eb940e2ee0ec63786b166a518db881df" category="list-text">Ingrese un nombre para el rol y seleccione *Crear rol*.</block>
  <block id="38743fa9100c2dfb5d984fc45fed3de7" category="list-text">Copiar el ARN del rol.</block>
  <block id="1529f245482821144ee904a44a0a11d5" category="list-text">Regrese a la página Agregar credenciales de Cargas de trabajo, expanda la sección *Crear rol* y pegue el ARN en el campo _ARN del rol_.</block>
  <block id="c66b75fd4a0a3e3eff2094b970b0b897" category="section-title">Paso 3: Ingrese un nombre y agregue las credenciales</block>
  <block id="61d956e6854ab93a5881af8294509b97" category="paragraph">El paso final es ingresar un nombre para las credenciales en Cargas de trabajo.</block>
  <block id="0069f72adf3b3447ce31c42959992388" category="list-text">Desde la página Agregar credenciales de Cargas de trabajo, expanda *Nombre de las credenciales*.</block>
  <block id="a961eea4fc631a6689d895b16be74287" category="list-text">Introduzca el nombre que desea utilizar para estas credenciales.</block>
  <block id="027a8d7e43e765637f8ef1ae06ce3700" category="list-text">Seleccione *Agregar* para crear las credenciales.</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="7c3575dedda79e816797014fae96eda5" category="paragraph">Las credenciales se crean y se pueden ver en la página Credenciales.  Ahora puede utilizar las credenciales al crear un entorno de trabajo FSx para ONTAP .  Siempre que sea necesario, puede cambiar el nombre de las credenciales o eliminarlas desde la NetApp Console.</block>
  <block id="5512d35e832df0796cf2e9bbfc4ef8e7" category="section-title">Agregar credenciales a una cuenta usando CloudFormation</block>
  <block id="c98e309d126aa2b94ba53d6b620ea05f" category="paragraph">Puede agregar credenciales de AWS a las cargas de trabajo mediante una pila de AWS CloudFormation seleccionando las capacidades de carga de trabajo que desea usar y luego iniciando la pila de AWS CloudFormation en su cuenta de AWS.  CloudFormation creará las políticas de IAM y el rol de IAM en función de las capacidades de carga de trabajo que usted seleccionó.</block>
  <block id="f48f7e164b0415ad7634845f95eb03e1" category="list-text">Necesitará tener los siguientes permisos en su cuenta de AWS al agregar credenciales usando una pila de CloudFormation:</block>
  <block id="8c4d8d6ab75350dc5209e22fd9107977" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales*.</block>
  <block id="4454b47599abbe986fcc1d78e9d5c3d5" category="list-text">Seleccione *Agregar mediante AWS CloudFormation*.</block>
  <block id="3534f18786c0daea2192750276eda6f0" category="list-text">En *Crear políticas*, habilite cada una de las capacidades de carga de trabajo que desee incluir en estas credenciales y elija un nivel de permiso para cada carga de trabajo.</block>
  <block id="c3c7c9c146408a0ee564eedba4821f52" category="list-text">Opcional: seleccione *Habilitar verificación automática de permisos* para verificar si tiene los permisos de cuenta de AWS necesarios para completar las operaciones de carga de trabajo.  Al habilitar la verificación se agrega el<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> permiso a sus políticas de permisos.  El propósito de este permiso es únicamente confirmar permisos.  Puede eliminar el permiso después de agregar credenciales, pero le recomendamos conservarlo para evitar la creación de recursos para operaciones parcialmente exitosas y para evitar tener que realizar una limpieza manual de recursos.</block>
  <block id="fa7fbda40357a3d9d2b6286d82c737a8" category="list-text">En *Nombre de las credenciales*, ingrese el nombre que desea utilizar para estas credenciales.</block>
  <block id="55af5349296de9cc03eea75eb011b988" category="list-text">Agregue las credenciales de AWS CloudFormation:</block>
  <block id="a83b560232f912e9085bc49e52b3b48b" category="list-text">Seleccione *Agregar* (o seleccione *Redirigir a CloudFormation*) y se mostrará la página Redirigir a CloudFormation.</block>
  <block id="d1ef06b747e151725861e376eb2fca2b" category="list-text">Si utiliza el inicio de sesión único (SSO) con AWS, abra una pestaña independiente del navegador e inicie sesión en la consola de AWS antes de seleccionar *Continuar*.</block>
  <block id="43bcb79a644c3cd71bfe3cb4635d97a0" category="paragraph">Debe iniciar sesión en la cuenta de AWS donde reside el sistema de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="3364e8fe52c54126e3d0ebbdc3ebe636" category="list-text">Seleccione *Continuar* en la página Redirigir a CloudFormation.</block>
  <block id="ab44f988398acb833af7b9b2bc6c26b9" category="list-text">En la página Creación rápida de pila, en Capacidades, seleccione *Reconozco que AWS CloudFormation podría crear recursos de IAM*.</block>
  <block id="69831ef6721ecf7f184cdd4b29af8f45" category="list-text">Seleccione *Crear pila*.</block>
  <block id="fcc76a8c63cc92f00b970efe47e2a091" category="list-text">Regrese a la página *Administración* &gt; *Credenciales* desde el menú principal para verificar que las nuevas credenciales estén en progreso o que se hayan agregado.</block>
  <block id="7407a944f7ba648de83a8109aee6d270" category="summary">Amazon FSx for NetApp ONTAP es un servicio totalmente administrado que permite a los clientes lanzar y ejecutar sistemas de archivos impulsados ​​por el sistema operativo de almacenamiento ONTAP de NetApp.</block>
  <block id="9b52174f321d3579b4ad28ec9c136481" category="doc">Obtenga más información sobre Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="inline-link-macro">Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="80efd97954bcbad45074bb22cc10bd6e" category="paragraph"><block ref="9b424e413e3d5660d5b403cf87df1eb5" category="inline-link-macro-rx"></block>es un servicio completamente administrado que permite a los clientes iniciar y ejecutar sistemas de archivos impulsados ​​por el sistema operativo de almacenamiento NetApp ONTAP .  FSx para ONTAP ofrece las mismas características, rendimiento y capacidades administrativas que los clientes de NetApp usan en las instalaciones, con la simplicidad, agilidad, seguridad y escalabilidad de un servicio nativo de AWS.</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="section-title">NetApp Console</block>
  <block id="003a4fec5b0123bbdf0b345f5f77a391" category="paragraph">Se puede acceder a la administración de Amazon FSx for NetApp ONTAP a través de la NetApp Console.</block>
  <block id="0a0979a6d279475a420ea5c279943daa" category="paragraph">La NetApp Console proporciona una gestión centralizada de los servicios de datos y almacenamiento de NetApp en entornos locales y en la nube a nivel empresarial. La consola es necesaria para acceder y utilizar los servicios de datos de NetApp . Como interfaz de administración, le permite administrar muchos recursos de almacenamiento desde una sola interfaz. Los administradores de la consola pueden controlar el acceso al almacenamiento y los servicios para todos los sistemas dentro de la empresa.</block>
  <block id="874065797510ef71853078d085cab4b0" category="paragraph">No necesita una licencia o suscripción para comenzar a usar NetApp Console y solo incurre en cargos cuando necesita implementar agentes de Console en su nube para garantizar la conectividad con sus sistemas de almacenamiento o servicios de datos de NetApp . Sin embargo, algunos servicios de datos de NetApp accesibles desde la consola requieren licencia o suscripción.</block>
  <block id="4d0bb76e32bfe205406b10f5dfa9d47b" category="paragraph">Obtenga más información sobre el<block ref="e6368f2dd82be1e975475a1098863578" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d0f97b77964262124c6c2ad1e7822429" category="section-title">Uso de FSx para ONTAP desde la NetApp Console</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">NetApp Workload Factory</block>
  <block id="2c6d3a7f89afc9964121c1b114a56714" category="paragraph">Desde la página de sistemas de la NetApp Console , puede crear y descubrir sistemas FSx para ONTAP y usar System Manager y otros servicios de NetApp .  Si desea administrar sistemas FSx para ONTAP y cargas de trabajo que se ejecutan en Amazon FSx for NetApp ONTAP, utilice<block ref="fb3b6c773a24cacae7230400ab3161da" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0274c25cd39fea1cd6fb3e820df70e7f" category="inline-link-macro">Aprenda a crear y descubrir sistemas FSx para ONTAP desde la NetApp Console</block>
  <block id="712fd65679ed31770d0f4093b25a23ea" category="paragraph"><block ref="a984d544f502f6adfd6ad6d305bf1f18" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Funciones</block>
  <block id="5e63cf07e8c4e2bc02fec4b907bfcc00" category="list-text">No es necesario configurar ni administrar dispositivos de almacenamiento, software o copias de seguridad.</block>
  <block id="e2ab7c65b21ed8cc1c3b642b5e36429e" category="inline-link">S3</block>
  <block id="8280a5bab29babe5ff8dd3e177dfa797" category="list-text">Compatibilidad con CIFS, iSCSI, NFSv3, NFSv4.x,<block ref="97e05c9ce048cdd88b5a9f36d693565c" category="inline-link-rx"></block> , y protocolos SMB v2.0 - v3.1.1.</block>
  <block id="f6ad83cb7f527e383e392f709849a098" category="list-text">Capacidad de almacenamiento de datos de bajo costo y prácticamente ilimitada utilizando el nivel de almacenamiento de acceso poco frecuente (IA) disponible.</block>
  <block id="3c36508c8697f7ec7a94803545518d69" category="list-text">Certificado para ejecutarse en aplicaciones sensibles a la latencia, incluido Oracle RAC.</block>
  <block id="6c2a9ed4ea140413912e894a10672e01" category="list-text">Posibilidad de elegir entre precios combinados y de pago por uso.</block>
  <block id="555d7c6ce00be6b320433705a570e743" category="section-title">Funciones adicionales en la NetApp Console</block>
  <block id="1a35b6ce007aa802f921b4c66bdb8e3d" category="list-text">FSx para ONTAP es compatible cuando se utiliza la NetApp Console en modo _estándar_, que aprovecha la capa SaaS de la NetApp Console para proporcionar una funcionalidad completa.  El modo _Restringido_ y el modo _privado_ no son compatibles.</block>
  <block id="2a9ab4f690bade887dade42f4a0f412b" category="inline-link-macro">Modos de implementación de la NetApp Console</block>
  <block id="660986c07f7715fc4fb252d373162e6e" category="paragraph">Consulte <block ref="82fa167cfa32c8d7fe74b812fe3d1f33" category="inline-link-macro-rx"></block> Para más información.</block>
  <block id="bc2ecf444cf8c5eea623d1742f2d345a" category="list-text">Usando<block ref="9a966f26d035e4c20472c9b0764fb25b" category="inline-link-macro-rx"></block> y un agente de consola en AWS, puede crear y administrar volúmenes, replicar datos e integrar FSx para ONTAP con servicios de nube de NetApp , como NetApp Data Classification y NetApp Copy and Sync.</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Más información</block>
  <block id="cd7c0393c4e7bd22e5716756190bfb76" category="list-text">Al utilizar tecnología impulsada por inteligencia artificial (IA), NetApp Data Classification puede ayudarlo a comprender el contexto de los datos e identificar datos confidenciales que residen en sus cuentas de FSx para ONTAP .<block ref="e6496e3479121616390dbd56282753c9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e08333022654d25405e4775e8b8e21ad" category="list-text">Con NetApp Copy and Sync, puede automatizar la migración de datos a cualquier destino en la nube o en las instalaciones.<block ref="06feb72ed3f1579d4dd87b8ff8ba041e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a6d6b6de7d26e1b9a456d82d0d0daa81" category="section-title">Los agentes y enlaces de la consola desbloquean todas las funciones de FSx para ONTAP</block>
  <block id="0bcfc2a95f17bf2cb07068161fc60d90" category="paragraph">Los agentes y enlaces de la consola permiten la conectividad y las relaciones de confianza entre la NetApp Console y Amazon FSx for NetApp ONTAP .  Un agente de consola es un software de NetApp que se ejecuta en su nube o red local, y un vínculo utiliza AWS Lambda para ejecutar el código de NetApp .  No necesita un agente o enlace de consola para comenzar a usar la consola o crear sistemas FSx para ONTAP , pero sí necesita usar un agente o enlace de consola para aprovechar al máximo las funciones de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="4ea73871d371e330cad954980c26125d" category="paragraph">Necesita un agente o enlace de consola para utilizar las siguientes funciones:</block>
  <block id="d078fe237d087bff0fe3c19efd14fa54" category="list-text">Estado bien diseñado de FSx para configuraciones del sistema de archivos ONTAP para mantenimiento proactivo, confiabilidad y optimización de costo-rendimiento</block>
  <block id="c6501747b7c38b1e25460b13a727ec7c" category="list-text">Protección autónoma contra ransomware de NetApp (ARP/IA)</block>
  <block id="489e0dc0c162e1aff5f0f664bf2ea756" category="list-text">Observabilidad de capacidad holística mejorada en FSx para sistemas de archivos ONTAP</block>
  <block id="b97b322b8cb0f9b187eb7b966c9ff886" category="list-text">Replicación, administración y monitoreo de datos de máquinas virtuales de volumen y almacenamiento</block>
  <block id="147d85abf5db68a53249c95e1a68cedb" category="list-text">Acciones SMB/CIFS y política de exportación de NFS y gestión del suministro</block>
  <block id="70b71b7616d1607e66f58defc9384bf3" category="list-text">Administración de volúmenes iSCSI en un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="0ff428418a3d64cc69a6ee68906a8959" category="list-text">Creación y gestión de políticas de instantáneas para SLA de protección personalizados</block>
  <block id="c92f4938531f7fd55dc831a93892d29a" category="list-text">Mejoras en la gestión de inodos para la gestión automática de la capacidad</block>
  <block id="3b5c7e283e0b752d51311178d3fa06f1" category="list-text">Crecimiento automático de volumen para escalamiento elástico</block>
  <block id="6cdde78d80d6fbbd8f3706a9bcac599e" category="list-text">Creación y gestión de clones para la clonación de datos instantánea e in situ</block>
  <block id="7cacd07dfdd5c4feadcbf23d19f9972d" category="list-text">Visualización de métricas adicionales directamente desde ONTAP , como la versión de ONTAP</block>
  <block id="e577f020e1d42562ffda93d6608fd392" category="paragraph">Obtenga más información sobre los agentes y enlaces de la consola y cuándo debería usarlos:</block>
  <block id="919907c49b488683fa1ddd5c9088c12b" category="inline-link">Obtenga más información sobre los agentes de consola</block>
  <block id="bd368f72b75422f1ebc6ea3452300d9a" category="list-text"><block ref="0e68fba9b33cfa51cf14cff5b14034d8" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6015cd2e9e5bc5b037ad456163cc26cb" category="inline-link">Obtenga más información sobre los enlaces</block>
  <block id="58bc5bc51e764e92b9b768fcc5d8ae0c" category="list-text"><block ref="cea96a6659ee3b63722518018a5e6659" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Costo</block>
  <block id="2bff20ceadc07975cc0f23c153d723ed" category="inline-link">Guía de introducción a Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="015753d88ce70b4cf08de633b8add6a8" category="paragraph">Su cuenta de FSx para ONTAP la mantiene AWS y no NetApp. Referirse a<block ref="ee24fb9807f103fa32bcf47e5e3a3e4a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="f11d1f4e7c400293e52ce80f5cdd8755" category="paragraph">Existe un costo adicional asociado con el uso del agente o enlace de la consola en AWS y los servicios de datos opcionales como NetApp Data Classification y NetApp Copy and Sync.</block>
  <block id="8c4b25218155a1fdb972f4169855d04f" category="section-title">Regiones compatibles</block>
  <block id="d5b1044cbc510048a5dac270bde89ed5" category="inline-link">Ver regiones de Amazon compatibles.</block>
  <block id="ee9b3af8630059982f4d1dd2fd3834a3" category="paragraph"><block ref="ee9b3af8630059982f4d1dd2fd3834a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="20c404f3ca0633629eee9b1b4ccd6737" category="section-title">Obtener ayuda</block>
  <block id="d6d578d7902b08905b3aaecc2b6d1d8a" category="paragraph">Amazon FSx for NetApp ONTAP es una solución propia de AWS.  Si tiene preguntas o problemas de soporte técnico asociados con su sistema de archivos FSx for ONTAP , infraestructura o cualquier solución que utilice este servicio, utilice el Centro de soporte en su Consola de administración de AWS para abrir un caso de soporte con AWS.  Seleccione el servicio "FSx for ONTAP" y la categoría adecuada.  Proporcione la información restante necesaria para crear su caso de soporte de AWS.</block>
  <block id="1898f6ceaee4c58486a2e833ce881897" category="inline-link-macro">Registre su organización NetApp</block>
  <block id="325b7863c6aff04ff4649985d7829036" category="summary">Comience a utilizar Amazon FSx for NetApp ONTAP en la NetApp Console agregando credenciales, creando un agente o enlace de consola y creando o descubriendo un sistema de archivos.</block>
  <block id="c2ca61cdaafcad548af5836df039fcb3" category="doc">Inicio rápido de Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">1</block>
  <block id="c947186ad38a1acff7e8d20be0248c51" category="inline-link-macro">Agregar credenciales y permisos</block>
  <block id="867ca12036002c9fdf7da7b1fe3485ca" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> <block ref="0280736b18477edd6313066237675a4e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cdbd850b4617286bd0b9fb37c42ae915" category="paragraph">Es necesario agregar credenciales de AWS para proporcionar a la NetApp Console los permisos necesarios para crear y administrar FSx para sistemas de archivos ONTAP .  Puede elegir entre permisos de _sólo lectura_ y de _lectura/escritura_.</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dos</block>
  <block id="535ffe13505ca1d9de92e311b54fa3ec" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Opcional: Crear un agente de consola o un enlace</block>
  <block id="c970b62fa7cf5f61b27d9598445ae512" category="paragraph">Para realizar algunas tareas de administración desde la NetApp Console, necesita un agente de consola o un vínculo de cargas de trabajo de NetApp .  Un _agente de consola_ es una máquina virtual que se implementa en su VPC para administrar sus sistemas de archivos FSx para ONTAP .  Un _link_ aprovecha AWS Lambda para crear una relación de confianza y conectividad con sus sistemas de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="46b0eea407e7bf43d175b724bd9af392" category="inline-link-macro">Descubra cuándo se requiere un agente o enlace de consola para la administración de FSx para ONTAP</block>
  <block id="7c8b4c1b1afb0bd40b9326ab59c69657" category="list-text"><block ref="7c8b4c1b1afb0bd40b9326ab59c69657" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cf4709f0b7fac7a7e67b98f5cea5e8a8" category="inline-link">Aprenda a crear un agente de consola en AWS</block>
  <block id="b235572b5462a499b6ce17aed6487c45" category="list-text"><block ref="b235572b5462a499b6ce17aed6487c45" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="01539f3bb82319392680d2729edcc784" category="inline-link">Aprenda a crear un agente de consola local</block>
  <block id="f8d2d8e80c3397db6b457aa56ea1c6ad" category="list-text"><block ref="f8d2d8e80c3397db6b457aa56ea1c6ad" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="68cd2ca9724f378c0a2815415eeecfbd" category="inline-link">Aprenda a crear un enlace</block>
  <block id="35d312ad6c576252ccfa87842dc6e767" category="list-text"><block ref="35d312ad6c576252ccfa87842dc6e767" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Tres</block>
  <block id="504f5f6c5adc93609131b644e3f8c2a9" category="inline-link-macro">Crear o descubrir un sistema FSx para ONTAP</block>
  <block id="91b923873e2b513f0f51610cc4e88f8d" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> <block ref="375f56844bcd02db095f3f8d48cde72d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1d0ae75e46b7af004abef65b1b2a939f" category="paragraph">Cree su sistema de archivos FSx para ONTAP directamente desde la NetApp Console o descubra un sistema de archivos que ya haya creado en su entorno de AWS.</block>
  <block id="a99fab69b8aa9775fe1767ce605ae8bd" category="summary">NetApp proporciona soporte para la NetApp Console de distintas maneras. Hay amplias opciones de autoayuda gratuitas disponibles las 24 horas, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto mediante tickets web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtener ayuda</block>
  <block id="2feeca48692986e9cc471ec61f847fca" category="paragraph">NetApp proporciona soporte para NetApp Console y sus servicios en la nube de diversas maneras. Hay amplias opciones de autoayuda gratuitas disponibles las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto mediante tickets web.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Obtenga soporte para un servicio de archivos de un proveedor de nube</block>
  <block id="317cbd2c4fdbfd06a6c66bcd3f57d7ad" category="paragraph">Para obtener soporte técnico relacionado con un servicio de archivos de un proveedor de nube, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte la documentación de ese producto.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSx para ONTAP</block>
  <block id="359d8b16e442ffaa72e03c95fcd60448" category="list-text"><block ref="359d8b16e442ffaa72e03c95fcd60448" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="153836c062a78213f2aa165322254aa4" category="list-text"><block ref="153836c062a78213f2aa165322254aa4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1215f8190533dfdf63d2224a6d88266f" category="inline-link-macro">Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="0d592360c983f234b130127efee38805" category="list-text"><block ref="0d592360c983f234b130127efee38805" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="68e6fe8cde496154d24fd032b4262070" category="paragraph">Para recibir soporte técnico específico para NetApp y sus soluciones de almacenamiento y servicios de datos, utilice las opciones de soporte que se describen a continuación.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de autosuficiencia</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="5bb94d173380c00577f5e04b6f26bb94" category="paragraph">La documentación de la NetApp Console que estás viendo actualmente.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0e20091afcea2d83d0033a933ba85092" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de NetApp para encontrar artículos útiles para solucionar problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="777d75a90b107e4f18469f82c4f81fe2" category="paragraph">Únase a la comunidad de la NetApp Console para seguir las discusiones en curso o crear otras nuevas.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Antes de empezar</block>
  <block id="c406bf0ac8ac87bc5bb7132a7351b2ae" category="inline-link">Aprenda a administrar las credenciales asociadas con su inicio de sesión en la consola</block>
  <block id="377118f28487e70bd456993144b72fc7" category="list-text">Para utilizar la función *Crear un caso*, primero debe asociar sus credenciales del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de la consola.<block ref="68c4321a756e3ffe955b62cff6fea46d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si está abriendo un caso para un sistema ONTAP que tiene un número de serie, entonces su cuenta NSS debe estar asociada con el número de serie de ese sistema.</block>
  <block id="0ab80a63088581d58dcf067051f4c894" category="list-text">En la NetApp Console, seleccione *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Seleccione *Llámenos* si desea hablar con alguien por teléfono. Serás dirigido a una página en netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puedes llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Seleccione *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista de soporte de NetApp :</block>
  <block id="a1123cd59d7bd876c080c33906ae65ce" category="list-text">*Servicio*: Seleccione el servicio con el que está asociado el problema. Por ejemplo, * NetApp Console* cuando es específico de un problema de soporte técnico con flujos de trabajo o funcionalidad dentro de la consola.</block>
  <block id="987df7518e2afb50a860647c832afd13" category="list-text">*Sistema*: si corresponde al almacenamiento, seleccione * Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* y luego el entorno de trabajo asociado.</block>
  <block id="8f8e8a86e5f52b6186a37bdf266c4320" category="paragraph">La lista de sistemas está dentro del alcance de la organización de la consola y del agente de consola que ha seleccionado en el banner superior.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad del caso*: elija la prioridad del caso, que puede ser Baja, Media, Alta o Crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre estas prioridades, pase el mouse sobre el ícono de información junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: proporcione una descripción detallada de su problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que realizó.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Ingrese direcciones de correo electrónico adicionales si desea informar a otra persona sobre este problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Adjunto (opcional)*: cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp .</block>
  <block id="77c89527ec8a9f89b24c5579d19b3b4b" category="paragraph"><block ref="77c89527ec8a9f89b24c5579d19b3b4b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con su número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y se comunicará con usted pronto.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Configuración &gt; Cronología* y buscar acciones llamadas "crear caso de soporte". Un botón en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver detalles.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que encuentres el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso contra el servicio seleccionado"</block>
  <block id="178fdaf97b1d1577437f11ee9d5e5229" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la empresa registrada con la que está asociada no son la misma empresa registrada para el número de serie de la cuenta de la NetApp Console (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede buscar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico a<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e1100b46295d42ed50ba7a4630710164" category="section-title">Gestione sus casos de soporte</block>
  <block id="316508a3483178100806a9d44b49aba2" category="paragraph">Puede ver y administrar casos de soporte activos y resueltos directamente desde la Consola. Podrás gestionar los casos asociados a tu cuenta NSS y a tu empresa.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">El panel de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que usted proporcionó.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su empresa en función de su cuenta de usuario NSS.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados en la tabla reflejan los casos relacionados con la vista que usted seleccionó.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o eliminar columnas de interés y puede filtrar el contenido de columnas como Prioridad y Estado. Otras columnas sólo proporcionan capacidades de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Vea los pasos a continuación para obtener más detalles.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">A nivel de caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar notas de caso o cerrar un caso que aún no esté en estado Cerrado o Pendiente de cierre.</block>
  <block id="9163e8bca6fd93c080d35ab49e3efdfa" category="list-text">En la NetApp Console, seleccione *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="2019fd19051c3ef493dbbb9ca65bab87" category="list-text">Seleccione *Administración de casos* y, si se le solicita, agregue su cuenta NSS a la consola.</block>
  <block id="75e54e3a6fdbf43ed890669e079d7594" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra los casos abiertos relacionados con la cuenta NSS que está asociada con su cuenta de usuario de la consola. Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página de *administración de NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Modifique opcionalmente la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, seleccione *Ver* para ver todos los casos asociados a su empresa.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un período de tiempo diferente.</block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtrar el contenido de las columnas.</block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que aparece en la tabla</block>
  <block id="8ac6be88c1aa79062825a147fb263b0e" category="list-text">Cambie las columnas que aparecen en la tabla seleccionando<block ref="500a336e7ba1c54bcffba4e27bda4eb6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y luego elegir las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Un icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla.</block>
  <block id="049b7b9fab1242f5e715952973c9474d" category="list-text">Gestionar un caso existente seleccionando<block ref="7381d9baeaf62eb099ce84f1a21ed5ca" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y seleccionando una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver detalles completos sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas del caso*: proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *Cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: proporcione detalles sobre el motivo por el cual está cerrando el caso y seleccione *Cerrar caso*.</block>
  <block id="df3d826b639dd614f0fae940d9ebee78" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp , debe agregar una cuenta del sitio de soporte de NetApp a la NetApp Console y luego registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir asistencia</block>
  <block id="776abbf4d80cbef17bd3c86ff37b2257" category="paragraph">Es necesario registrarse para recibir soporte técnico específico para la NetApp Console y sus soluciones de almacenamiento y servicios de datos. También es necesario registrarse para obtener soporte técnico para habilitar flujos de trabajo clave para los sistemas Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="ba4e23e03f4354a0f1ef2781272c8477" category="paragraph">Registrarse para recibir soporte no habilita el soporte de NetApp para un servicio de archivos de un proveedor de nube. Para obtener asistencia técnica relacionada con un servicio de archivos de un proveedor de nube, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte "Obtener ayuda" en la documentación de ese producto.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Descripción general del registro de soporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existen dos formas de registro para activar el derecho a recibir ayuda:</block>
  <block id="869a868c87f6fb61410cfd773b4f1bab" category="list-text">Registrar el número de serie de su cuenta de la NetApp Console (su número de serie 960xxxxxxxxx de 20 dígitos ubicado en la página Recursos de soporte en la consola).</block>
  <block id="be0b51de4268d87101344aa0368b4403" category="paragraph">Esto sirve como su ID de suscripción de soporte único para cualquier servicio dentro de la Consola. Cada cuenta de consola debe estar registrada.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrar los números de serie de Cloud Volumes ONTAP asociados con una suscripción en el mercado de su proveedor de nube (son números de serie 909201xxxxxxxx de 20 dígitos).</block>
  <block id="3cf9fb70d6921dd90583621f028a395f" category="paragraph">Estos números de serie se conocen comúnmente como _números de serie PAYGO_ y son generados por la NetApp Console en el momento de la implementación de Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="bf516b6498e37e816d29ae43ae132f74" category="paragraph">El registro de ambos tipos de números de serie permite funciones como la apertura de tickets de soporte y la generación automática de casos. El registro se completa agregando cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a la consola como se describe a continuación.</block>
  <block id="ba5983207e417797fefd5b9374ab4a97" category="section-title">Registrar la NetApp Console para obtener soporte de NetApp</block>
  <block id="dcb7105ba6e3d9411b05e726848feb80" category="paragraph">Para registrarse para recibir soporte y activar el derecho a soporte, un usuario de su cuenta de NetApp Console debe asociar una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de consola. La forma de registrarse para el soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta NSS</block>
  <block id="ed5bddb699a442b85bc1bb8e1516fe57" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta NSS, simplemente necesita registrarse para recibir soporte a través de la consola.</block>
  <block id="76bc427c3d9c4b81dc353078b942f991" category="list-text">Seleccione *Administración* &gt; *Credenciales*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="e9451600769b4bf4b20ca941ba9e6d19" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga las instrucciones de autenticación del Sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro fue exitoso, seleccione el ícono de Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="1d4ea9fd10f6cfcd6f6fe1f861d354a4" category="paragraph">La página *Recursos* debería mostrar que su cuenta de consola está registrada para recibir soporte.</block>
  <block id="afe8240ca62f4b72006980ff64d371b8" category="paragraph">Tenga en cuenta que otros usuarios de la consola no verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión. Sin embargo, eso no significa que su cuenta no esté registrada para recibir soporte. Siempre que un usuario de la organización haya seguido estos pasos, su cuenta quedará registrada.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Soy cliente actual pero no tengo cuenta NSS</block>
  <block id="42eaca1e1c2d9e1f04e932eeaa6d129d" category="paragraph">Si es un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes pero _no_ una cuenta NSS, debe crear una cuenta NSS y asociarla con su inicio de sesión de la consola.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuario del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Cree una cuenta en el sitio de soporte de NetApp completando el<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario apropiado, que normalmente es *Cliente de NetApp /Usuario final*.</block>
  <block id="bd33c4539c7d6985f6edafd4a4f2ba1d" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta de la consola (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="9b1f48f88cd439b7a50fe3e76eb8a853" category="list-text">Asocie su nueva cuenta NSS con su inicio de sesión de la consola completando los pasos a continuación<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Completamente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es nuevo en NetApp y no tiene una cuenta NSS, siga cada paso a continuación.</block>
  <block id="e7e9f49f4584c68b9d97c578e73b7583" category="list-text">En la parte superior derecha de la Consola, seleccione el ícono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Localice el número de serie de su ID de cuenta en la página de Registro de soporte.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda donde Soporte es la primera opción que aparece</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navegar a<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> y seleccione *No soy un cliente registrado de NetApp *.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Llene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *Línea de productos*, seleccione *Administrador de nube* y luego seleccione su proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta del paso 2 anterior, complete la verificación de seguridad y luego confirme que leyó la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón proporcionado para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de revisar sus carpetas de correo no deseado si el correo electrónico de validación no llega en unos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Al confirmar, se envía su solicitud a NetApp y se recomienda que cree una cuenta en el sitio de soporte de NetApp .</block>
  <block id="a2454703f88e5bf5b433ae850a87151b" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería comunicarse con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación único para nuevos usuarios.</block>
  <block id="629757336278be576456cf315303b178" category="paragraph">Una vez que tenga su cuenta del sitio de soporte de NetApp , asocie la cuenta con su inicio de sesión de consola completando los pasos a continuación.<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Asociar credenciales NSS para la compatibilidad con Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="f22d1a855e255746a6b925a3b22f7838" category="paragraph">Es necesario asociar las credenciales del sitio de soporte de NetApp con su cuenta de consola para habilitar los siguientes flujos de trabajo clave para Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registro de sistemas Cloud Volumes ONTAP de pago por uso para obtener soporte</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para activar el soporte para su sistema y obtener acceso a los recursos de soporte técnico de NetApp .</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Implementación de Cloud Volumes ONTAP cuando trae su propia licencia (BYOL)</block>
  <block id="f3cd224f9506684fa3b5e2b89b2a566c" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para que la consola pueda cargar su clave de licencia y habilitar la suscripción por el período que compró. Esto incluye actualizaciones automáticas para renovaciones de plazos.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Actualización del software Cloud Volumes ONTAP a la última versión</block>
  <block id="daf104544b5203a46e1580e1b8583f1f" category="paragraph">La asociación de credenciales NSS con su cuenta de NetApp Console es diferente a la asociación de una cuenta NSS con un inicio de sesión de usuario de consola.</block>
  <block id="5bc1315a63455544e7a917a7cc968939" category="paragraph">Estas credenciales de NSS están asociadas con su ID de cuenta de consola específica. Los usuarios que pertenecen a la organización de la Consola pueden acceder a estas credenciales desde *Soporte &gt; Administración de NSS*.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si tiene una cuenta de nivel de cliente, puede agregar una o más cuentas NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si tiene una cuenta de socio o revendedor, puede agregar una o más cuentas NSS, pero no se pueden agregar junto con cuentas de nivel de cliente.</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Seleccione *Administración de NSS &gt; Agregar cuenta NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Cuando se le solicite, seleccione *Continuar* para ser redirigido a una página de inicio de sesión de Microsoft.</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">NetApp utiliza Microsoft Entra ID como proveedor de identidad para servicios de autenticación específicos de soporte y licencias.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">En la página de inicio de sesión, proporcione su dirección de correo electrónico y contraseña registradas en el sitio de soporte de NetApp para realizar el proceso de autenticación.</block>
  <block id="7687b0a57d5cb728d9fb892dfc814715" category="paragraph">Estas acciones permiten que la consola utilice su cuenta NSS para cosas como descargas de licencias, verificación de actualizaciones de software y futuros registros de soporte.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">La cuenta NSS debe ser una cuenta de nivel de cliente (no una cuenta de invitado o temporal). Puede tener varias cuentas NSS a nivel de cliente.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Solo puede haber una cuenta NSS si esa cuenta es una cuenta de nivel de socio. Si intenta agregar cuentas NSS de nivel de cliente y existe una cuenta de nivel de socio, recibirá el siguiente mensaje de error:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"El tipo de cliente NSS no está permitido para esta cuenta porque ya hay usuarios NSS de otro tipo".</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Lo mismo ocurre si tiene cuentas NSS de nivel de cliente preexistentes e intenta agregar una cuenta de nivel de socio.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Tras iniciar sesión correctamente, NetApp almacenará el nombre de usuario NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Un icono de tres puntos horizontales</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Esta es una identificación generada por el sistema que se asigna a su correo electrónico. En la página *Administración de NSS*, puede mostrar su correo electrónico desde el<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menú.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si alguna vez necesita actualizar sus tokens de credenciales de inicio de sesión, también hay una opción *Actualizar credenciales* en el<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menú.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Al utilizar esta opción se le solicitará que inicie sesión nuevamente. Tenga en cuenta que el token de estas cuentas caduca después de 90 días. Se publicará una notificación para avisarle de esto.</block>
  <block id="fb88ab98d0ec536d50b32178bf99d0a5" category="summary">Cree o descubra un FSx para sistemas de archivos ONTAP para agregar y administrar volúmenes y servicios de datos adicionales desde la NetApp Console.</block>
  <block id="47dffe46f483dc8772ef312e93c97c16" category="doc">Crear o descubrir un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="d19bb51c74ce35560254774924f41067" category="paragraph">Cree o descubra un sistema de archivos FSx para ONTAP para agregar y administrar volúmenes y servicios de datos adicionales desde la NetApp Console.</block>
  <block id="3b7d5e3ce5d33070a049acba8258598f" category="section-title">Crear un FSx para el sistema ONTAP</block>
  <block id="7d887edc823979728a637f031313e9e3" category="inline-link-macro">Descúbrelo usando la NetApp Console</block>
  <block id="3896f69233284c9befcda3809af24d9f" category="paragraph">El primer paso es crear un sistema de archivos FSx para ONTAP .  Si ya creó un sistema de archivos FSx para ONTAP en la consola de administración de AWS, puede<block ref="6182ec3e3040feebb5a44a48903a6943" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="1633ddc656802ead23bcb179d8c7fcad" category="paragraph">Se crea una máquina virtual de almacenamiento cuando se crea un sistema de archivos.</block>
  <block id="d0e7f7527c3a0ceae557c9f12bb1d5e7" category="paragraph">Antes de crear su sistema de archivos FSx para ONTAP , necesitará:</block>
  <block id="bf2ef084e923ce6ebc4b57db27892de8" category="inline-link-macro">Aprenda a otorgar permisos a una cuenta de AWS</block>
  <block id="4364b9162c48ee2ca000144e249c6a3e" category="list-text">El ARN de una función de IAM que le otorga a Workload Factory los permisos necesarios para crear un sistema de archivos FSx para ONTAP . <block ref="f28bfe0f9eab78a4f7a8c2891d2dbc22" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="aba4a700f63e9801b4211989fc2b559f" category="list-text">La región y la información de VPC donde creará la instancia de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="2fdd0cbe402a8ae2149e0cdf4e1d9b9c" category="section-title">Crear un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="c7f1094806f4a7907a28dc01a1473f90" category="inline-link-macro">Aprenda a utilizar Codebox para la automatización</block>
  <block id="672d0efbe9223ef23c5fd7d2c7cd4a95" category="paragraph">Puede crear un sistema de archivos FSx para ONTAP utilizando _Creación rápida_ o _Creación avanzada_.  También puede utilizar las siguientes herramientas disponibles en Codebox: API REST, CloudFormation y Terraform. <block ref="e0a3467dce43941c7b863cc8d6f0a62a" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="11e2fb5025fdb2cb91fd04c343163328" category="admonition">Al usar Terraform desde Codebox, el código que copias o descargas se oculta<block ref="679500f227997b45be97e3ca8115c678" prefix=" " category="inline-code"></block> y<block ref="6173aa5206484b5224450952747c7148" prefix=" " category="inline-code"></block> contraseñas.  Necesitarás volver a ingresar las contraseñas cuando ejecutes el código.</block>
  <block id="956eaa6186169471a13345860cad0757" category="open-title">Creación rápida</block>
  <block id="8fae2064aa1f6e3d97040aa274445281" category="paragraph">La creación rápida le permite utilizar una configuración recomendada de mejores prácticas.  Puede cambiar la mayoría de las configuraciones después de crear un sistema de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="68ab6a6d7a40667d53edebc13dbf3f3a" category="list-text">Desde el menú de la NetApp Console , seleccione *Almacenamiento* y luego *Administración*.</block>
  <block id="de666f7c987cb77bb1cfc4d2e24cf9f8" category="list-text">Seleccione *Agregar sistema* en la página Sistemas.</block>
  <block id="cbabbd553b460623180cc052fb0b8a74" category="list-text">Seleccione *Amazon Web Services* como ubicación y luego seleccione *Agregar nuevo* para Amazon FSx for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="3a75f5b58f8a8c79c73ac8b3f0785afe" category="list-text">En la página Crear sistema de archivos FSx para ONTAP , seleccione *Creación rápida*.</block>
  <block id="f33ee1d7e309154be1fc329fad0ad653" category="paragraph">También puede cargar una configuración guardada.</block>
  <block id="7c6859274ee77ca082be3dcb424a440e" category="list-text">En Configuración general del sistema de archivos, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="3c3a97c5b5c26d61cb8559738fd7175e" category="list-text">*Credenciales de AWS*: seleccione para agregar credenciales de AWS o continuar sin credenciales.  Sin credenciales, puede copiar y descargar el código parcialmente completo desde Codebox.  El código se puede utilizar como una plantilla donde puedes completar la información faltante (por ejemplo, credenciales) o personalizar ciertos datos antes de ejecutar el código.</block>
  <block id="73834661f85b42765d73b7cd61d1475c" category="list-text">*Nombre del sistema de archivos*: Ingrese un nombre para el sistema de archivos.</block>
  <block id="27db8fcb1cb750024f80a00d143ee777" category="list-text">*Topología de implementación*: seleccione una topología de implementación.</block>
  <block id="e1db87892ddda8bfd0cc92dbf2aa8f28" category="list-text">La topología de escalamiento vertical es aquella en la que se utiliza un sistema de archivos para la distribución de datos y puede aumentar de tamaño para adaptarse al crecimiento de los datos.</block>
  <block id="8dc86ca9377774615a191074143b0f0f" category="list-text">La topología de escalabilidad horizontal es aquella en la que se utiliza más de un sistema de archivos para la distribución de datos.</block>
  <block id="a27de2368abb354633f8d50b9ea7e0a2" category="list-text">*Pares HA*: Ingrese el número de pares HA.</block>
  <block id="6aad0d457607a641d63a0daca3a0529a" category="list-text">Para implementaciones de ampliación, solo puede tener un par de alta disponibilidad.</block>
  <block id="56dcdb97483e2b91ea46d0e3aed1e819" category="list-text">Para implementaciones de escalamiento horizontal, puede tener entre dos y doce pares de alta disponibilidad.</block>
  <block id="f22c148b111a19f2c93bf5b1c1cbb2a6" category="list-text">*Tipo de implementación*: seleccione un tipo de implementación.</block>
  <block id="7069a3965ec1f768679b31ddeea0b6e4" category="list-text">Implementación de zona de disponibilidad única (Single-AZ): garantiza la disponibilidad al monitorear fallas de hardware y reemplazar automáticamente los componentes de infraestructura en caso de una falla.  Logra una alta durabilidad al replicar automáticamente sus datos dentro de una zona de disponibilidad para protegerlos de fallas de componentes.</block>
  <block id="8860331ce66022dce5b0f67e6c8398ab" category="list-text">Implementación de múltiples zonas de disponibilidad (Multi-AZ): proporciona disponibilidad continua de los datos incluso cuando una zona de disponibilidad no está disponible.  Los sistemas de archivos Multi-AZ admiten todas las características de disponibilidad y durabilidad de los sistemas de archivos Single-AZ.  Un sistema de archivos Multi-AZ está diseñado para cargas de trabajo de producción críticas para el negocio que requieren alta disponibilidad para datos de archivos ONTAP compartidos y necesitan almacenamiento con replicación incorporada en zonas de disponibilidad.</block>
  <block id="a578dfdba57cca5b9cde80a5e42544c6" category="list-text">*Etiquetas*: Opcionalmente, puedes agregar hasta 50 etiquetas.</block>
  <block id="2d65a0ce899e5ca708d5a1002a8d0a1d" category="list-text">En *Red y seguridad*, en el campo *Región y VPC*, seleccione la región y la VPC para el sistema de archivos.</block>
  <block id="fced9e440363d93f4173eeec105848ba" category="list-text">En *Detalles del sistema de archivos*, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="6157c9c13988e3cea6397632d4ceff7e" category="list-text">*Capacidad de almacenamiento SSD*: Ingrese la capacidad de almacenamiento y seleccione la unidad de capacidad de almacenamiento.</block>
  <block id="10a8fb0dbb0a921774745de198ad4068" category="list-text">*Credenciales de ONTAP *: Ingrese su nombre de usuario y contraseña de ONTAP .</block>
  <block id="7966c6503cb79e36fabb3ff4e34bd3b0" category="list-text">*Configuración SMB/CIFS*: Opcional.  Si planea utilizar el protocolo SMB/CIFS para acceder a los volúmenes, debe configurar Active Directory para la máquina virtual de almacenamiento durante la creación del sistema de archivos.  Proporcione los siguientes detalles para la máquina virtual de almacenamiento que se crea para este sistema de archivos.</block>
  <block id="e111b3a0a259872266237c202ec504ea" category="list-text">*Dominio de Active Directory al que unirse*: ingrese el nombre de dominio completo (FQDN) para Active Directory.</block>
  <block id="40d5b51d14509b2edd0b3f2e2f7b4d16" category="list-text">*Direcciones IP DNS*: Ingrese hasta tres direcciones IP DNS separadas por comas.</block>
  <block id="bd6be1639018b8c5d6e8890abfeb9a86" category="list-text">*Nombre NetBIOS del servidor SMB*: ingrese el nombre NetBIOS del servidor SMB del objeto de computadora de Active Directory que se creará para su VM de almacenamiento.  Este es el nombre de esta máquina virtual de almacenamiento en Active Directory.</block>
  <block id="9cde0d4f721e9dd46ee08cd7269ed334" category="list-text">*Nombre de usuario*: Ingrese el nombre de usuario de la cuenta de servicio en su Active Directory existente.</block>
  <block id="e24761c7bad25686cb666d806d41f118" category="paragraph">No incluya prefijo ni sufijo de dominio.  Para<block ref="12b7d14652df10aa9f451c7fe6099813" prefix=" " category="inline-code"></block> , usar<block ref="73acd9a5972130b75066c82595a1fae3" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="607150b328611d3e8448d9a5d4d7dcdc" category="list-text">*Contraseña*: Ingrese la contraseña de la cuenta de servicio.</block>
  <block id="d77a3c4ae070a0bcef9218f6fc17aa27" category="list-text">*Unidad organizativa*: de manera opcional, ingrese el nombre de la unidad organizativa donde desea crear la cuenta de computadora para FSx para ONTAP.  La OU es el nombre de ruta distinguido de la unidad organizativa a la que desea unir el sistema de archivos.</block>
  <block id="fea14911b4f38c15e2a4cd16496b6997" category="list-text">*Grupo de administradores delegados*: opcionalmente, ingrese el nombre del grupo en su Active Directory que puede administrar su sistema de archivos.</block>
  <block id="85912990c5413ea32362225e50fc2629" category="paragraph">Si utiliza AWS Managed Microsoft AD, debe especificar un grupo como Administradores delegados de AWS FSx, Administradores delegados de AWS o un grupo personalizado con permisos delegados para la OU.</block>
  <block id="3fd21f2222285241b7bbfebc4759ab56" category="paragraph">Si se une a un AD autoadministrado, use el nombre del grupo en su AD.  El grupo predeterminado es<block ref="746c2ea920930b61350130daa63e23e5" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="e85638935a1dba0347e1d5907535e40c" category="list-text">Abra el *Resumen* para revisar la configuración que definió.  Si es necesario, puede cambiar cualquier configuración en este momento antes de guardar o crear el sistema de archivos.</block>
  <block id="8602d423928e3a51a704fccd88f7992f" category="list-text">Guardar o crear el sistema de archivos.</block>
  <block id="cf3ad320ca5949e69fa431ff728f1433" category="paragraph">Si creó el sistema de archivos, la nueva configuración de FSx para ONTAP aparece en la página Sistemas.</block>
  <block id="c0c4eaeeae194e2d15de204a7ca05710" category="inline-link-macro">Administrar un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="6e4ae6aee9c2976cecc823f5d4e3d5db" category="paragraph">Puede administrar sus sistemas de archivos FSx para ONTAP de varias maneras, como desde Cargas de trabajo en la NetApp Console, usando ONTAP System Manager y usando AWS CloudFormation. Aprenda a... <block ref="2dbcf252d35932131abc9de391694341" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="28cdc97b1969c0c544a77fde4457a7e5" category="open-title">Creación avanzada</block>
  <block id="6805fd9faa6a9d49c19e9f0869323fd8" category="paragraph">Con la creación avanzada, puede configurar todas las opciones de configuración, incluidas la disponibilidad, la seguridad, las copias de seguridad y el mantenimiento.</block>
  <block id="05d67c5923f1020ef47b7e3fb35cba6e" category="list-text">En la página Crear FSx para ONTAP , seleccione *Creación avanzada*.</block>
  <block id="cf8254c1af160e61f04022f6a69ab935" category="list-text">*Credenciales de AWS*: seleccione para agregar credenciales de AWS en Workload Factory o continuar sin credenciales.</block>
  <block id="16babb73337008dc5c8f7dfa9f1a09b2" category="list-text">En Red y seguridad, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="38ee1102173e9d9f4d6871edf96fc7fb" category="list-text">*Región y VPC*: seleccione la región y la VPC para el sistema de archivos.</block>
  <block id="9bc31bd1f630e2207fc314db2919b5cf" category="list-text">*Grupo de seguridad*: crea o utiliza un grupo de seguridad existente.</block>
  <block id="bc139ade594b6ed054d825d332269412" category="list-text">*Zonas de disponibilidad*: seleccione zonas de disponibilidad y subredes.</block>
  <block id="6a9fa42397fe66491a0d03c0a69e6044" category="list-text">Para el nodo de configuración del clúster 1: seleccione una zona de disponibilidad y una subred.</block>
  <block id="49168c0838cc6936c884ce04d4d91ae0" category="list-text">Para el nodo de configuración del clúster 2: seleccione una zona de disponibilidad y una subred.</block>
  <block id="85cc9c8bcb9b87c6ae7bd0b0acf56220" category="list-text">*Tablas de rutas de VPC*: seleccione la tabla de rutas de VPC para habilitar el acceso del cliente a los volúmenes.</block>
  <block id="b98009df13b6a9c0bd5b540c1d2df378" category="list-text">*Rango de direcciones IP del punto final*: seleccione *Rango de direcciones IP flotantes fuera de su VPC* o *Ingrese un rango de direcciones IP* e ingrese un rango de direcciones IP.</block>
  <block id="adf3b9421185cf4dc6b3d80fb9c26d9b" category="list-text">*Cifrado*: seleccione el nombre de la clave de cifrado en el menú desplegable.</block>
  <block id="909443f15178d32af4981d109af80748" category="list-text">En Detalles del sistema de archivos, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="7af916ceff85ab2f29ca490366228701" category="list-text">*IOPS aprovisionadas*: seleccione *Automático* o *Aprovisionado por el usuario*.</block>
  <block id="67d537df4a9c97aa749f6724139522f5" category="list-text">*Capacidad de rendimiento por par HA*: seleccione la capacidad de rendimiento por par HA.</block>
  <block id="7e100ce6fb83954fbc242e5f5128907e" category="list-text">*Credenciales de la máquina virtual de almacenamiento*: Ingrese su nombre de usuario.  La contraseña puede ser específica para este sistema de archivos o puede utilizar la misma contraseña ingresada para las credenciales de ONTAP .</block>
  <block id="31846199ab330eacea22764e7bc1ab7a" category="list-text">En Copia de seguridad y mantenimiento, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="5a7b83bad76b38a063667e0b80bd78d6" category="list-text">*FSx para ONTAP Backup*: Las copias de seguridad automáticas diarias están habilitadas de forma predeterminada.  Desactivar si se desea.</block>
  <block id="f009614070b8aab7ff6edcea9473b3dc" category="list-text">*Período de retención de copias de seguridad automáticas*: ingrese la cantidad de días durante los cuales se conservarán las copias de seguridad automáticas.</block>
  <block id="1972e6c134f87506bf46fce45a157104" category="list-text">*Ventana de copia de seguridad automática diaria*: seleccione *Sin preferencia* (se selecciona una hora de inicio de copia de seguridad diaria para usted) o *Seleccionar hora de inicio para copias de seguridad diarias* y especifique una hora de inicio.</block>
  <block id="86405f997495dd34a1622331050968f1" category="list-text">*Ventana de mantenimiento semanal*: seleccione *Sin preferencia* (se selecciona una hora de inicio para la ventana de mantenimiento semanal) o *Seleccionar hora de inicio para una ventana de mantenimiento semanal de 30 minutos* y especifique una hora de inicio.</block>
  <block id="e69624fa729e14e6bbcae0cf7889e100" category="section-title">Descubra un sistema de archivos FSx para ONTAP existente</block>
  <block id="df5a0c2f2e213d72efa6ada7b44c57f1" category="paragraph">Si anteriormente proporcionó sus credenciales de AWS en la NetApp Console, puede descubrir automáticamente FSx para sistemas de archivos ONTAP desde la página Discoverable systems .  También puede revisar los servicios de datos disponibles.</block>
  <block id="74a6e6d330f9944390a9ed98756d27f9" category="paragraph">Puede descubrir un sistema de archivos FSx para ONTAP solo una vez dentro de una cuenta y adjuntarlo a un espacio de trabajo.  El sistema de archivos se puede eliminar más tarde y volver a asociar a un espacio de trabajo diferente.</block>
  <block id="6b321a82f1e3f2efbd99672b89e49a0a" category="list-text">Desde el menú de la NetApp Console , seleccione *Almacenamiento*, luego *Administración* y luego * Discoverable systems*.</block>
  <block id="e7e939869770ac8208f12a4865a12ee2" category="list-text">Se muestra el recuento de FSx descubiertos para los sistemas de archivos ONTAP . Seleccione *Descubrir*.</block>
  <block id="fd1d51a253c4d753efdb14009bcfcb34" category="list-text">Seleccione uno o más sistemas de archivos y seleccione *Descubrir* para agregarlos a la página Sistemas.</block>
  <block id="0187b41b8a735f30cc0556afd7387b9d" category="list-text">Si selecciona un clúster sin nombre, recibirá un mensaje para ingresar un nombre para el clúster.</block>
  <block id="4c4dea0ba00440f4b7bd8f102582d674" category="list-text">Si selecciona un clúster que no tiene las credenciales necesarias para administrar el sistema de archivos FSx for ONTAP desde la consola, recibirá un mensaje para seleccionar las credenciales con los permisos necesarios.</block>
  <block id="e5c02736677e86edb9eee70947daa24b" category="paragraph">La consola muestra el sistema de archivos FSx para ONTAP descubierto en la página Sistemas.  Puede administrar sus sistemas de archivos FSx para ONTAP de varias maneras, como desde Cargas de trabajo en la NetApp Console, usando ONTAP System Manager y usando AWS CloudFormation. Aprenda a... <block ref="2dbcf252d35932131abc9de391694341" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="ce9f538201b6d3847809b86430e6b738" category="summary">Para eliminar un sistema de archivos de la NetApp Console, primero debe eliminar todos los volúmenes, las máquinas virtuales de almacenamiento o las relaciones de replicación asociadas con el sistema de archivos.</block>
  <block id="95a7943e8fc3723db10ffd278ebea73d" category="doc">Eliminar un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="55623dab3f6299849aa51f534695d590" category="paragraph">Para eliminar un sistema de archivos FSx for ONTAP , primero debe eliminar todos los volúmenes, las máquinas virtuales de almacenamiento o las relaciones de replicación asociadas con el sistema de archivos.</block>
  <block id="b4974b124aeaa9bd2d202220da4ce9bf" category="list-text">Seleccione el sistema de archivos que desea eliminar.</block>
  <block id="f9fa37de21aafcf841ce93a84b21cb2e" category="list-text">Seleccione *Ingresar al sistema*.</block>
  <block id="b49fadafd6f71d37744771f81d0895ed" category="list-text">Desde FSx para ONTAP en Almacenamiento, seleccione el menú de tres puntos y luego seleccione *Eliminar*.</block>
  <block id="6b7a52834d577f2e4ac4d587036728f4" category="list-text">Seleccione *Eliminar* para confirmar la eliminación.</block>
  <block id="82d112df39f74e9fcdd66e0e6d5aa12b" category="summary">Después de crear o descubrir un sistema FSx para ONTAP en la NetApp Console, puede administrar el sistema de archivos y usar los servicios de datos de NetApp que brindan capacidades como respaldo y recuperación.</block>
  <block id="3d524a57e639824787f68c6f88019427" category="doc">Administrar un sistema de archivos FSx para ONTAP en la NetApp Console</block>
  <block id="2ec8c048ff53a4cbdbdfc16422f78635" category="paragraph">Después de crear o descubrir un sistema FSx para ONTAP en la NetApp Console, puede administrar el sistema de archivos creando volúmenes, administrando máquinas virtuales de almacenamiento, protegiendo datos y administrando el sistema de archivos.  La consola también le permite utilizar servicios de datos que brindan capacidades como copia de seguridad y recuperación, clasificación de datos, sincronización de datos y más.</block>
  <block id="dd18b57adc37ce8de554a386a79bc9da" category="section-title">Administrar un sistema de archivos mediante cargas de trabajo de NetApp</block>
  <block id="78b4a72578eb8561c1acd4b3676233e6" category="paragraph">Cuando abre un sistema FSx para ONTAP desde la página Sistemas de NetApp Console , se lo dirige a Cargas de trabajo de NetApp .  Workloads es un servicio de automatización y optimización inteligente que utiliza las mejores prácticas de la industria para diseñar, configurar y operar cargas de trabajo clave mediante Amazon FSx for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="580649b6592437bd283b108bcef22b7d" category="inline-link">Aprenda a administrar un sistema de archivos mediante NetApp Workloads</block>
  <block id="14aa34371e663d81da2ce38739cae4bc" category="paragraph"><block ref="14aa34371e663d81da2ce38739cae4bc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a7d7fe4ea2506122f2a5355c685706e" category="section-title">Administrar un sistema de archivos mediante ONTAP System Manager</block>
  <block id="be0bf2e3af6b03378bb493466f3c335f" category="section-title">Administrar un sistema de archivos mediante Amazon CloudFormation</block>
  <block id="e211b2db96a2f5b2b2868517a76988c8" category="paragraph">Puede aprovisionar y administrar FSx para recursos del sistema de archivos ONTAP (volúmenes, recursos compartidos CIFS, políticas de exportación y más) mediante Amazon CloudFormation.</block>
  <block id="12980bf72a2406244df6aef483456919" category="inline-link-macro">Repositorio de GitHub del proveedor NetApp CloudFormation FSx para ONTAP</block>
  <block id="b3a3ca9e921248f6932d9ed563709366" category="paragraph"><block ref="b3a3ca9e921248f6932d9ed563709366" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b4ddf425c7f1928343f2c4a307a59e2a" category="section-title">Utilice los servicios de datos de NetApp con un sistema de archivos</block>
  <block id="66bba80df5bb44979b8ea428f2d86c70" category="paragraph">Utilice los servicios de datos de NetApp con sus sistemas de archivos FSx for ONTAP para realizar copias de seguridad y recuperar sus datos, transferirlos y sincronizarlos, escanearlos y clasificarlos, replicarlos y acelerar el acceso o descargar el tráfico.</block>
  <block id="ef6d447dfd058c571b634d6f5b947f6e" category="section-title">Realice copias de seguridad y recupere sus datos</block>
  <block id="d47748385f0e4badb9cfc1ec99136bc7" category="paragraph">NetApp Backup and Recovery proporciona protección de datos eficiente, segura y rentable para datos, bases de datos y máquinas virtuales de NetApp ONTAP , tanto en las instalaciones como en la nube.</block>
  <block id="08d01468245aeafde937b63063bca6c0" category="inline-link-macro">Comience a utilizar NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="4ff74d1fe968a02c2e157d1c4127eb6d" category="paragraph"><block ref="4ff74d1fe968a02c2e157d1c4127eb6d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5a6353203dc5a25ec421fe17e02cb7ad" category="section-title">Transferir y sincronizar datos</block>
  <block id="630af764f7fbdb0f6e142bf5f8e334fb" category="paragraph">NetApp Copy and Sync es un servicio de sincronización y replicación en la nube para transferir datos NAS entre almacenes de objetos locales y en la nube.</block>
  <block id="55ff75e3ca7f7f240a7f710ae540481f" category="inline-link-macro">Comience a utilizar NetApp Copy and Sync</block>
  <block id="afd3a6899f161e446172e059f5a78433" category="paragraph"><block ref="afd3a6899f161e446172e059f5a78433" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="09268df17735c9b5a1451dfeacf85b4a" category="section-title">Escanee y clasifique sus datos</block>
  <block id="4445ca9504f7ce2f198006088a6a0db6" category="paragraph">NetApp Data Classification le permite escanear y clasificar datos en toda la multicloud híbrida de su organización.</block>
  <block id="9d79f74e1dd8a7371bdf2a808029dff7" category="inline-link-macro">Comience a utilizar la NetApp Data Classification</block>
  <block id="ce269f36061333cca0642955f85d7893" category="paragraph"><block ref="ce269f36061333cca0642955f85d7893" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="92b1e4e9a286587a318f472489c82e8e" category="inline-link-macro">Comience a utilizar NetApp Replication</block>
  <block id="6f9ae9c6f20f6845319426c218c26fa9" category="paragraph"><block ref="6f9ae9c6f20f6845319426c218c26fa9" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="513c180c5d2a9ee1b68bcde16bb98445" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente antes de comenzar.</block>
  <block id="28a7654ba403e8d0905895e340495ea0" category="list-text">La replicación no es compatible con volúmenes en un estado distinto a disponible, creado o mal configurado, y cuando la versión de ONTAP no es compatible.</block>
  <block id="9793db8d97a651febf9f052b60487a84" category="list-text">En la página Crear replicación, seleccione los volúmenes de origen que desea replicar y luego haga clic en *Siguiente*.</block>
  <block id="5bc67df36eab9c2f7b3c55d3f683100e" category="list-text">En Objetivo de replicación, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="5b68795341e694ebff565b0ddc6697b3" category="list-text">*Nombre del objetivo*: El nombre del objetivo se seleccionó previamente durante la operación de arrastrar y soltar en el lienzo.</block>
  <block id="562c87a680d962135f8e44bc0d159259" category="list-text">*Nombre de la máquina virtual de almacenamiento*: seleccione la máquina virtual de almacenamiento en el menú desplegable.  La máquina virtual de almacenamiento que seleccione es el destino de todos los volúmenes seleccionados en esta relación de replicación.</block>
  <block id="56aeb18822215ccd01a9293a40c3b44a" category="list-text">*Nombre del volumen*: El nombre del volumen de destino se genera automáticamente con el siguiente formato<block ref="4b5beb37da0fa6444b7f9f92238aadb1" prefix=" " category="inline-code"></block> .  Puede utilizar el nombre de volumen generado automáticamente o ingresar otro nombre de volumen.</block>
  <block id="d3de0d39919d3426b0b013a4457e21ff" category="list-text">*Caso de uso*: Seleccione uno de los siguientes casos de uso para la replicación.  Dependiendo del caso de uso seleccionado, Workload Factory completa el formulario con valores recomendados de acuerdo con las mejores prácticas.  Puede aceptar los valores recomendados o realizar cambios a medida que completa el formulario.</block>
  <block id="257ce4bae137964f3625a1e1d6f1369b" category="list-text">Migración: transfiere sus datos al sistema de archivos FSx de destino para ONTAP</block>
  <block id="30940cba2bad8606f971a78b21b2ec59" category="list-text">Recuperación ante desastres en caliente: garantiza una alta disponibilidad y una rápida recuperación ante desastres para cargas de trabajo críticas</block>
  <block id="4479dbc11cc7245a39dd940a6a86b3a5" category="list-text">Recuperación ante desastres en frío o archivo:</block>
  <block id="a7683152ac8a3322afd2ab0f568eb7ab" category="list-text">Recuperación ante desastres en frío: utiliza objetivos de tiempo de recuperación (RTO) y objetos de punto de recuperación (RPO) más largos para reducir costos</block>
  <block id="24249670ae7cb490931a0cfb669e35fb" category="list-text">Archivo: replica datos para almacenamiento a largo plazo y cumplimiento normativo</block>
  <block id="6311ae17c1ee52b36e68aaf4ad066387" category="list-text">Otro</block>
  <block id="c09b5be4c2da04f4040eef1878f258aa" category="inline-link-macro">Documentación de ONTAP 9</block>
  <block id="3611f3afb9bd4ea20ff757fe165aa678" category="paragraph">Además, la selección del caso de uso determina la política de replicación, o política de SnapMirror (ONTAP).  Los términos utilizados para describir las políticas de replicación provienen de<block ref="20dfa0e16eac8597602ade67a04436fd" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="b5b213ff8da55d939d5b26b2acad4e23" category="list-text">Para la migración y otros, la política de replicación se llama _MirrorAllSnapshots_.  _MirrorAllSnapshots_ es una política asincrónica para reflejar todas las instantáneas y el último sistema de archivos activo.</block>
  <block id="5fc1e1e4cb63004511e44d8fbb5b04a2" category="list-text">Para la recuperación ante desastres en caliente, en frío o de archivo, la política de replicación se denomina _MirrorAndVault_.  _MirrorAndVault_ es una política asincrónica y de bóveda para reflejar el último sistema de archivos activo y las instantáneas diarias y semanales.</block>
  <block id="a1eefe5e0a806535abe58cb68a54c9d1" category="paragraph">Para todos los casos de uso, si habilita las instantáneas para la retención a largo plazo, la política de replicación predeterminada es _MirrorAndVault_.</block>
  <block id="181b737a36ca59661f38fe5373437f6a" category="list-text">*Política de niveles*: seleccione la política de niveles para los datos almacenados en el volumen de destino.  La política de niveles tiene como valor predeterminado la política de niveles recomendada para el caso de uso que seleccionó.</block>
  <block id="b3e9c4cd60af78168e1dfa0923b34db0" category="inline-link-macro">Capacidad de almacenamiento de volumen</block>
  <block id="78e26b4f42ff9572ff33a0dbb9094105" category="paragraph">_Equilibrado (automático)_ es la política de niveles predeterminada al crear un volumen mediante la consola de Workload Factory.  Para obtener más información sobre las políticas de niveles de volumen, consulte<block ref="de51d392f5d252a956349995f441f55c" category="inline-link-macro-rx"></block> en la documentación de AWS FSx para NetApp ONTAP .  Tenga en cuenta que Workload Factory utiliza nombres basados ​​en casos de uso en la consola de Workload Factory para las políticas de niveles e incluye los nombres de políticas de niveles de FSx para ONTAP entre paréntesis.</block>
  <block id="538da000f69d1359c086e0483675390f" category="paragraph">Si seleccionó el caso de uso de migración, Workload Factory selecciona automáticamente copiar la política de niveles del volumen de origen al volumen de destino.  Puede anular la selección para copiar la política de niveles y seleccionar una política de niveles que se aplique al volumen seleccionado para la replicación.</block>
  <block id="c0fb38c08c1fe26c6d51d93cc15693b0" category="list-text">*Tasa máxima de transferencia*: seleccione *Limitado* e ingrese el límite máximo de transferencia en MB/s.  Alternativamente, seleccione *Ilimitado*.</block>
  <block id="c498491de58eb1c7c7b811d5555b1afc" category="paragraph">Sin un límite, el rendimiento de la red y de las aplicaciones puede disminuir.  Como alternativa, recomendamos una velocidad de transferencia ilimitada para los sistemas de archivos FSx para ONTAP para cargas de trabajo críticas, por ejemplo, aquellas que se utilizan principalmente para recuperación ante desastres.</block>
  <block id="7edcd879f968b4375bcba0ad4e18005d" category="list-text">En Configuración de replicación, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="def706abaa127d74aee20fd4789add37" category="list-text">*Intervalo de replicación*: seleccione la frecuencia con la que se transfieren las instantáneas desde el volumen de origen al volumen de destino.</block>
  <block id="3fa74f1d72fd1aab6c47bb2b48e47218" category="list-text">*Retención a largo plazo*: de manera opcional, habilite las instantáneas para la retención a largo plazo.  La retención a largo plazo permite que los servicios comerciales sigan funcionando incluso en caso de una falla total del sitio, lo que permite que las aplicaciones conmuten por error de forma transparente mediante una copia secundaria.</block>
  <block id="70fc7bb591b365ee183f47900503df43" category="paragraph">Las replicaciones sin retención a largo plazo utilizan la política _MirrorAllSnapshots_.  Al habilitar la retención a largo plazo se asigna la política _MirrorAndVault_ a la replicación.</block>
  <block id="7f5d1f7be42587a8d5bb2f5b6098ce8c" category="paragraph">Si habilita la retención a largo plazo, seleccione una política existente o cree una nueva para definir las instantáneas que se replicarán y la cantidad que se conservará.</block>
  <block id="079c30a70413acebb5440fd932a014ad" category="admonition">Para la retención a largo plazo se requieren etiquetas de origen y destino que coincidan.  Si lo desea, Workload Factory puede crear las etiquetas faltantes para usted.</block>
  <block id="0cbe076a4ce5208b10cdb81c9e175006" category="list-text">*Elija una política existente*: seleccione una política existente del menú desplegable.</block>
  <block id="fca40712560cec2d2b7a47110cfecda1" category="list-text">*Crear una nueva política*: ingrese un *nombre de política*.</block>
  <block id="0546ab198c101c424e412d1355272bcd" category="list-text">*Instantáneas inmutables*: Opcional.  Seleccione *Habilitar instantáneas inmutables* para evitar que las instantáneas tomadas en esta política se eliminen durante el período de retención.</block>
  <block id="4e41f89501d754d5c6885a51e74ac5f0" category="list-text">Establezca el *Período de retención* en número de horas, días, meses o años.</block>
  <block id="28ef75c94389e1f7dfa4614197978d9e" category="list-text">*Políticas de instantáneas*: en la tabla, seleccione la frecuencia de la política de instantáneas y la cantidad de copias que desea conservar.  Puede seleccionar más de una política de instantáneas.</block>
  <block id="bf18811faac9b8e4fcaebab51afd1113" category="list-text">Seleccione *Crear*.</block>
  <block id="16c3de9bb24bfc929036891ca3fd5ec9" category="section-title">Acelerar el acceso o descargar el tráfico</block>
  <block id="ec66e53c0618bf7ef2d6f93f7f8fdfd1" category="paragraph">NetApp Volume Caching proporciona un volumen persistente y escribible en un lugar remoto.  Puede utilizar el almacenamiento en caché de volumen para acelerar el acceso a los datos o para descargar el tráfico de volúmenes con mucho acceso.</block>
  <block id="26a9c35f8624cf9588da9df5229f10ce" category="inline-link-macro">Comience a utilizar NetApp Volume Caching</block>
  <block id="5b34ea6dcfe077d49a31cc3cf5e250cb" category="paragraph"><block ref="5b34ea6dcfe077d49a31cc3cf5e250cb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="07dbd84dc76e5f414150543e3621c88a" category="summary">Realice un seguimiento de las operaciones de FSx para ONTAP y monitoree el progreso de la operación con Tracker en la NetApp Console.</block>
  <block id="6041f961f7067357d8feb45a6180d001" category="doc">Supervise las operaciones de FSx para ONTAP con Tracker en la NetApp Console</block>
  <block id="26fdc2ed771e04e56f2a9961462dec97" category="paragraph">Supervise y realice un seguimiento de la ejecución de las operaciones de FSx para ONTAP y supervise el progreso del trabajo con Tracker en la NetApp Console.</block>
  <block id="13bdc4d0deb3d8b5a245f65276234a2c" category="paragraph">NetApp Console proporciona Tracker, una función de monitoreo de trabajos, para que pueda monitorear y seguir el progreso y el estado de las credenciales, FSx for ONTAP y operaciones de vínculo, revisar detalles de tareas y subtareas de operación y diagnosticar problemas o fallas.</block>
  <block id="6092aff2fd96382c8039bf4b05f69f42" category="paragraph">Hay varias acciones disponibles en Tracker.  Puede filtrar trabajos por período de tiempo (últimas 24 horas, 7 días, 14 días o 30 días), carga de trabajo, estado y usuario; buscar trabajos usando la función de búsqueda; y descargar la tabla de trabajos como un archivo CSV.  Puedes actualizar el Tracker en cualquier momento.  Además, puede volver a intentar rápidamente una operación fallida o editar los parámetros de una operación fallida e intentar la operación nuevamente.</block>
  <block id="9233b1148f18eb744b69d4d3620c296c" category="paragraph">Tracker admite dos niveles de monitorización dependiendo de la operación.  Cada tarea, como la implementación del sistema de archivos, muestra la descripción de la tarea, el estado, la hora de inicio, la duración de la tarea, el usuario, la región, el recurso proxy, el ID de la tarea y todas las subtareas relacionadas.  Puede ver las respuestas de la API para comprender qué sucedió durante la operación.</block>
  <block id="5cdbeb1c4cc65e8f551e161828701113" category="list-text">Niveles de tareas de seguimiento con ejemplos</block>
  <block id="05bee9860c0a2efcc43ba9c2e7d71a73" category="list-text">Nivel 1 (tarea principal): realiza un seguimiento de la implementación del sistema de archivos.</block>
  <block id="bf4ab25188da8d1000fe4fd110b6cc4e" category="list-text">Nivel 2 (subtarea): realiza un seguimiento de las subtareas relacionadas con la implementación del sistema de archivos.</block>
  <block id="88ebc1f479e6de47fd711c4be81c4d26" category="list-text">Estado de la operación</block>
  <block id="afcc9733e2e2e0ce70f1ecee29c8f008" category="list-text">El estado de la operación en Tracker es el siguiente: _en progreso_, _éxito_ y _fallido_.</block>
  <block id="de32977622108a1960ab0fcf45adaf80" category="list-text">Frecuencia de operación</block>
  <block id="022fef07caaf81251c161d613a8e6f85" category="list-text">La frecuencia de operación se basa en el tipo de tarea y el cronograma.</block>
  <block id="01b0a4fcc33bdafd6e65537f24f463de" category="list-text">Retención de eventos</block>
  <block id="b3c382e94f4b4abcc049ce95e85dc998" category="list-text">Los eventos se conservan en la interfaz de usuario durante 30 días.</block>
  <block id="cfd98e00a6e308c04ab9f76a854b6989" category="section-title">Seguimiento y monitoreo de operaciones</block>
  <block id="e80eb219e8472681a001172074028f46" category="paragraph">Realice un seguimiento y monitoree las operaciones en la NetApp Console con Tracker.</block>
  <block id="e13ae351286f121ab35bddbf56a6ecf7" category="list-text">Desde el menú de la NetApp Console , seleccione *Cargas de trabajo* y luego *Administración*.</block>
  <block id="31793001124176cff5a1e8aea00621a1" category="list-text">Desde el menú Administración, seleccione *Rastreador*.</block>
  <block id="924a1477b641b7b28d303e9311f88abf" category="list-text">En Tracker, vea las tareas o use los filtros o la búsqueda para limitar los resultados.  También puede descargar un informe de todas las operaciones seleccionando *Exportar CSV*.</block>
  <block id="aa2a2cd452f8a71b2f2dcdae68114732" category="section-title">Ver solicitud de API</block>
  <block id="68538d555ae12c680ea428aaa850d90f" category="paragraph">Ver la solicitud de API en Codebox para una tarea en Tracker.</block>
  <block id="968877018213bf42962084001c210472" category="list-text">En Tracker, seleccione una tarea.</block>
  <block id="2e6179b36329b65c38a5ca113ba0c81c" category="list-text">Seleccione el menú de tres puntos y luego seleccione *Ver solicitud de API*.</block>
  <block id="1448fba076a066622a9f93a25ab170a2" category="section-title">Reintentar una operación fallida</block>
  <block id="56eb6c53bc5ad3cbe11ab166461fb605" category="paragraph">Reintentar una operación fallida en Tracker.  Al volver a intentar la operación fallida se inicia una nueva tarea que puedes supervisar en Tracker.</block>
  <block id="317e8935767e44f36a7f09e598619586" category="paragraph">También puede copiar el mensaje de error de una operación fallida.</block>
  <block id="05a0e019b2575b1e6a5eeba3445d9c35" category="admonition">Puede volver a intentar la operación fallida solo una vez.</block>
  <block id="b866b632b7f32ded2a0a0907100641bf" category="list-text">En Tracker, seleccione una operación fallida.</block>
  <block id="5d0eaa0ad00baabb57cbc22969070918" category="list-text">Seleccione el menú de tres puntos y luego seleccione *Reintentar*.</block>
  <block id="a5c228cdc546168f2b7d298d94b3c378" category="paragraph">La operación se reinicia y aparece como una nueva tarea en Tracker.</block>
  <block id="bde5076ae2a993de9042a7e1dd4dc445" category="section-title">Editar y volver a intentar una operación fallida</block>
  <block id="2ae5a8ae85adca2aebf16aa81130c9c5" category="paragraph">Edite los parámetros de la operación fallida y vuelva a intentar la operación fuera de Tracker.</block>
  <block id="524ab960a72817bd7f9f107dc357d1bd" category="list-text">Seleccione el menú de tres puntos y luego seleccione *Editar y reintentar*.</block>
  <block id="9ee78825a71be6f2186eeff17cc5bced" category="paragraph">Se le redirige a la página de operación, por ejemplo, creación de volumen, donde puede editar los parámetros y volver a intentar la operación.</block>
  <block id="49814788ce382c87a117a40e54ae858b" category="paragraph">Se reinicia la operación.  Vaya a Rastreador para ver el estado de la operación.</block>
  <block id="bb918533d77dbb5a00111eac934ac64a" category="summary">Eliminar un sistema de archivos FSx para ONTAP de un proyecto en la NetApp Console.</block>
  <block id="d53d3a848ddd1dfe6133b3d5925c0fda" category="doc">Eliminar un sistema de archivos FSx para ONTAP de un proyecto</block>
  <block id="eed3f02d8949620862afeddee99a07d8" category="paragraph">Eliminar un sistema de archivos FSx para ONTAP de un proyecto en la NetApp Console.  Esta operación disocia el sistema de archivos de un proyecto para que pueda asociarlo con otro proyecto dentro de la misma cuenta.</block>
  <block id="7bded6d1c93c014e3bfcf6f8c957035f" category="paragraph">Al eliminar un sistema de archivos FSx para ONTAP de un proyecto, lo elimina de la NetApp Console.  No elimina el sistema de archivos FSx para ONTAP .  Más tarde, puede redescubrir el sistema de archivos FSx para ONTAP en el mismo proyecto o en uno diferente desde la misma cuenta.</block>
  <block id="1a360ffc89a3460e1b84b1fc3ffc90b4" category="list-text">Desde FSx para ONTAP en Almacenamiento, seleccione el menú de tres puntos y luego seleccione *Eliminar del proyecto*.</block>
  <block id="8150ba13c2a24e894123d3e8fc38171a" category="list-text">Seleccione *Eliminar* para confirmar la eliminación del sistema de archivos del proyecto.</block>
  <block id="af78a60c1f50cf81e4812897a751efa4" category="summary">Descubra las novedades de Amazon FSx for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="1bab530ca9dd117d24aa1c1510692003" category="doc">Novedades de Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="5ba1bab3c6e50e01478602a06c56144d" category="paragraph">Descubra las novedades de FSx para ONTAP.</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">6 de octubre de 2025</block>
  <block id="613abd0d9da6f7ee37d283174e11fcaf" category="section-title">03 de agosto de 2025</block>
  <block id="f2673d4a3fe0162a501d43f5168ae950" category="section-title">14 de julio de 2025</block>
  <block id="7454fc4c14df2a987637928e569efe3a" category="section-title">29 de junio de 2025</block>
  <block id="822748e99c70e9162ce5432b2e1eff5c" category="section-title">4 de mayo de 2025</block>
  <block id="db54384248c75c5896f34bcb0879b66c" category="section-title">30 de marzo de 2025</block>
  <block id="2d5a4b914acb6c2f03d312067c73ce32" category="section-title">02 de marzo de 2025</block>
  <block id="986aee2caba870111e5ce3c5571c82de" category="section-title">02 de febrero de 2025</block>
  <block id="13ac5039f81a1aa4ae7419bf17b5b6a0" category="section-title">6 de enero de 2025</block>
  <block id="ecbeaffbfe15c72e3bf702b0d0bf9694" category="section-title">11 de noviembre de 2024</block>
  <block id="c94e28d852ce517312825c9ed339fc1d" category="section-title">30 de julio de 2023</block>
  <block id="942e802a236d6542c0c6f797428d8abb" category="section-title">02 de julio de 2023</block>
  <block id="a6aef5e3bbd8b059764f33a4044e30d6" category="section-title">4 de junio de 2023</block>
  <block id="a018fc35c6be59c0e9c90d4bd464dc47" category="section-title">7 de mayo de 2023</block>
  <block id="e2be93aaa649a645aba11243985c766e" category="section-title">Generar un grupo de seguridad</block>
  <block id="b3aad9775f9ce61fe67c9745594b96f0" category="inline-link-macro">generar un grupo de seguridad</block>
  <block id="beee5e54063eb4d710db752896c928c8" category="inline-link-macro">requiere permisos adicionales</block>
  <block id="5fd8323487c8b69df76423b19fd7e929" category="section-title">Agregar o modificar etiquetas</block>
  <block id="6e394b89a07b8bcbbaad16e010588f40" category="paragraph">Opcionalmente, puede agregar y modificar etiquetas para categorizar los volúmenes.</block>
  <block id="88c49608e723add593f5becc8bd9a968" category="section-title">02 de abril de 2023</block>
  <block id="54bbdb510ae0f695a97b35e9620b2429" category="section-title">Aumento del límite de IOPS</block>
  <block id="9af9b754c1d16f271c1e6f4b1b2c4f4d" category="paragraph">Se aumenta el límite de IOPS para permitir el aprovisionamiento manual o automático hasta 160 000.</block>
  <block id="eea1e3b9ecdd5e32692761a0a78b9463" category="section-title">5 de marzo de 2023</block>
  <block id="6a017cfe14e32a2ecb3b562a6905c135" category="section-title">Interfaz de usuario mejorada</block>
  <block id="3aea41413b60d0894823e739f01efcbb" category="paragraph">Se han realizado mejoras en la interfaz de usuario y se han actualizado las capturas de pantalla en la documentación.</block>
  <block id="5a0c953dba56aa463b4468d70bfc3feb" category="section-title">1 de enero de 2023</block>
  <block id="f2be69b635c39988351f6636a52c66bd" category="section-title">Gestión automática de la capacidad</block>
  <block id="f99ecd5cff9b18879fcd5ee404af256f" category="inline-link-macro">gestión automática de la capacidad</block>
  <block id="f7ba76d5c9beab0576f118a6254843e9" category="section-title">18 de septiembre de 2022</block>
  <block id="a0ebe9e341b2c5054b22afc7d98d1401" category="section-title">Cambiar la capacidad de almacenamiento y las IOPS</block>
  <block id="3abe9a67eae0ad33b1c96ff4ae8b1eaa" category="inline-link-macro">cambiar la capacidad de almacenamiento y las IOPS</block>
  <block id="3f10ba55f7b5ee2ce092504fcea72477" category="section-title">31 de julio de 2022</block>
  <block id="ca9bb4e7ad7b9dd541f6f55e7b321568" category="section-title">Característica *Mi patrimonio*</block>
  <block id="8427e95422b20518ebfdf9669981c983" category="paragraph">Si anteriormente proporcionó sus credenciales de AWS a Cloud Manager, la nueva función *Mi patrimonio* puede descubrir y sugerir automáticamente sistemas de archivos FSx for ONTAP para agregar y administrar mediante Cloud Manager.  También puedes revisar los servicios de datos disponibles a través de la pestaña *Mi patrimonio*.</block>
  <block id="690df0feee64ee1dfd9e2fabd3bd7196" category="inline-link-macro">Descubra FSx para ONTAP usando My Estate</block>
  <block id="8539ab4c6f55c58d2fab4f2b3261bde9" category="section-title">Cambiar la capacidad de rendimiento</block>
  <block id="e2399171d04de4904bc9ceb3e1c97260" category="inline-link-macro">cambiar la capacidad de rendimiento</block>
  <block id="016049d3662ab4f0c21871ed98f2bb37" category="section-title">Replicar y sincronizar datos</block>
  <block id="355f4b7dc88e30a7b88e1e6ad4fce00a" category="paragraph">Ahora puede replicar y sincronizar datos en sistemas locales y otros sistemas FSx para ONTAP utilizando FSx para ONTAP como fuente.</block>
  <block id="747d46ff7f4432b15fb87d52f7f0ff2a" category="section-title">Crear volumen iSCSI</block>
  <block id="7d81487641826b745c6c078697488b4d" category="paragraph">Ahora puede crear volúmenes iSCSI en FSx para ONTAP usando Cloud Manager.</block>
  <block id="1511b856d0328cfba458b8f83c2e94e3" category="section-title">3 de julio de 2022</block>
  <block id="d79900702dea0a3cbd86163202f91f3a" category="section-title">Soporte para una o varias zonas de disponibilidad</block>
  <block id="f0e3a414b681f7ab90a3f742f40c9365" category="paragraph">Ahora puede seleccionar un modelo de implementación de HA de una o varias zonas de disponibilidad.</block>
  <block id="324197c492971b6abe6108b6ed0e2722" category="inline-link-macro">Crear un entorno de trabajo de FSx para ONTAP</block>
  <block id="4869939e49d1dbdd540bc87d62436a3f" category="section-title">Compatibilidad con la autenticación de cuentas de GovCloud</block>
  <block id="1d83e69fc7f9ed326713517b984b155b" category="paragraph">La autenticación de cuentas de AWS GovCloud ahora es compatible con Cloud Manager.</block>
  <block id="d8a56d983b91f097e5ba55dd03a18509" category="inline-link-macro">Configurar la función IAM</block>
  <block id="ba26e4556a0f160834687982b0479336" category="section-title">27 de febrero de 2022</block>
  <block id="3152521594c71809f9c72383294b05b7" category="section-title">Asumir el rol de IAM</block>
  <block id="1bae6acf64b673783a7e55db59c7f74e" category="paragraph">Cuando crea un entorno de trabajo de FSx para ONTAP , ahora debe proporcionar el ARN de una función de IAM que Cloud Manager pueda asumir para crear un entorno de trabajo de FSx para ONTAP .  Anteriormente necesitabas proporcionar claves de acceso de AWS.</block>
  <block id="f63d604edef29843d35ad367e0d82814" category="inline-link-macro">Aprenda a configurar permisos para FSx para ONTAP</block>
  <block id="784044bd2af30d58bbb0dbcea3adbad6" category="section-title">31 de octubre de 2021</block>
  <block id="5b80dcfe3dbe5a2279a764bb895220e8" category="section-title">Cree volúmenes iSCSI mediante la API de Cloud Manager</block>
  <block id="c9901681b19037cfe4d776eb572a7a6b" category="paragraph">Puede crear volúmenes iSCSI para FSx para ONTAP utilizando la API de Cloud Manager y administrarlos en su entorno de trabajo.</block>
  <block id="1b06c7a9314e682b34302ac90d6d6650" category="section-title">Seleccionar unidades de volumen al crear volúmenes</block>
  <block id="fa7394842a17e21de2bb5eb52a3d97eb" category="paragraph">Puede elegir unidades de volumen (GiB o TiB) al crear volúmenes en FSx para ONTAP.</block>
  <block id="d1c47d8bf748c203ff983262e6c108cb" category="section-title">4 de octubre de 2021</block>
  <block id="2ac9dc8f932fa4bebfc31724e388e13a" category="section-title">Crear volúmenes CIFS con Cloud Manager</block>
  <block id="25c675873bda3d8b54aac90e0f94b61a" category="paragraph">Ahora puede crear volúmenes CIFS en FSx para ONTAP usando Cloud Manager.</block>
  <block id="1664cbd7cbe0abbcd6d133e652cd42c1" category="section-title">Editar volúmenes usando Cloud Manager</block>
  <block id="d3700b7f8295ad136939c888e0efdcee" category="paragraph">Ahora puedes editar FSx para volúmenes ONTAP usando Cloud Manager.</block>
  <block id="d798cbf5a08fbeb9fdd3652e5b00bb4c" category="section-title">2 de septiembre de 2021</block>
  <block id="f65bfe10577ea64b648eddd04f107545" category="section-title">Compatibilidad con Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="ee0913f891047fad10e625ab9754d92d" category="list-text"><block ref="9b424e413e3d5660d5b403cf87df1eb5" category="inline-link-macro-rx"></block>es un servicio completamente administrado que permite a los clientes lanzar y ejecutar sistemas de archivos impulsados ​​por el sistema operativo de almacenamiento ONTAP de NetApp.  FSx para ONTAP ofrece las mismas características, rendimiento y capacidades administrativas que los clientes de NetApp usan en las instalaciones, con la simplicidad, agilidad, seguridad y escalabilidad de un servicio nativo de AWS.</block>
  <block id="9d2704a937df8ec429bf2446953b2687" category="list-text">Puede configurar un entorno de trabajo FSx para ONTAP en Cloud Manager.</block>
  <block id="154f5271f725905c77563d2d1d8b3a0a" category="inline-link-macro">Cree un entorno de trabajo de Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="7965f44d9657c905774d8d427141b845" category="list-text">Al utilizar un conector en AWS y Cloud Manager, puede crear y administrar volúmenes, replicar datos e integrar FSx para ONTAP con servicios de nube de NetApp , como Data Sense y Cloud Sync.</block>
  <block id="c8b596b90101edd9745fcaebc95d3b53" category="inline-link-macro">Comience a utilizar Cloud Data Sense para Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="43b4294e45d050f67fee147cb135d9a1" category="sidebar">Amazon FSx for NetApp ONTAP lleva todas las capacidades de ONTAP a un servicio administrado nativo de AWS, brindando una experiencia de nube híbrida consistente.  Esta documentación describe cómo administrar FSx para ONTAP en la NetApp Console.</block>
  <block id="3d95977da954d4141dfd559fa32877b9" category="sidebar">Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Empezar</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Inicio rápido</block>
  <block id="cb1a2414b62e6a252cd5cf17e2ccf1b8" category="sidebar">Crear o descubrir un sistema</block>
  <block id="5bcc669ee11e0eb7bdcbbbb0e0d60d52" category="sidebar">Utilice FSx para ONTAP</block>
  <block id="2a2b7b52550758df3e1eb251fc537995" category="sidebar">Administrar un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">NetApp Data Services</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="c82c15e6d66564201da1f424b2fb9bf4" category="sidebar">Documentación de Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="9a11eb5da5d06e3593dc6b41553d97e5" category="sidebar">Configurar permisos</block>
  <block id="2e0c4c64c2671f5575eb184e577dcdae" category="sidebar">Monitorizar operaciones con Tracker</block>
  <block id="0cfaf6a49176a923e222087e749df9d1" category="sidebar">Eliminar un sistema de archivos de un proyecto</block>
  <block id="2589825e52eb6a743cd2444d532a9610" category="paragraph">Cuando<block ref="8e11b36d0e9bb1b7a8980d9e69ab4255" category="inline-link-macro-rx"></block> Puede especificar la hora de inicio de la ventana de mantenimiento semanal de 30 minutos para garantizar que el mantenimiento no entre en conflicto con actividades comerciales críticas.</block>
  <block id="906e7208217591c6267d4cc84de59818" category="paragraph"><block ref="906e7208217591c6267d4cc84de59818" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="75da634c097e8a6c6dd305ee0d26dc22" category="paragraph">Si tiene sistemas de archivos FSx para ONTAP existentes que no están asociados con un espacio de trabajo, lo ayudaremos a asociarlos con un espacio de trabajo en BlueXP. Puede<block ref="c01ceb66a52f582162c04c38cf1f12cc" category="inline-link-macro-rx"></block> desde dentro de la consola BlueXP . Seleccione *Workload Factory* como servicio.</block>
  <block id="961def408efac14eeda6b911f07619f9" category="paragraph"><block ref="961def408efac14eeda6b911f07619f9" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="73ff7e83001d865f3b8b3f3b309f7b7b" category="paragraph"><block ref="73ff7e83001d865f3b8b3f3b309f7b7b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f9497449a09595c4d23248602a3a1bc3" category="paragraph"><block ref="f9497449a09595c4d23248602a3a1bc3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d3ce4781c2dc4ba4dfa01f4c7e64f25f" category="list-text"><block ref="d3ce4781c2dc4ba4dfa01f4c7e64f25f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6d360c2902addff4598434463c4c67e7" category="list-text"><block ref="6d360c2902addff4598434463c4c67e7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="72d84220bc74a65487a313bd058edb1e" category="paragraph"><block ref="72d84220bc74a65487a313bd058edb1e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f6c0c8f8ded4c6640c1e912821c43739" category="paragraph"><block ref="f6c0c8f8ded4c6640c1e912821c43739" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1e155daf6f11847fd4e4d8a7154301fd" category="inline-link-macro">Notas de la versión de la NetApp Console .</block>
  <block id="d14b43405cc49caff7e93e0a31952c5a" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="68413170a628412306b51347743a5acc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f7a4243123ba1fee283e147900279495" category="paragraph">Para problemas de soporte técnico y general específicos de la NetApp Console o de las soluciones y servicios de almacenamiento de NetApp , puede abrir un ticket de soporte de NetApp usando su número de serie de nivel de organización de NetApp . Necesitarás<block ref="d9dbcfc870597fd4586b8d88fb1768c5" category="inline-link-macro-rx"></block> para activar el soporte.</block>
  <block id="86f3960c32804f38e5782e37c944e308" category="paragraph">Al crear un entorno de trabajo, ahora puedes contar con BlueXP<block ref="4467df131c1939ef3f22d81267903145" category="inline-link-macro-rx"></block> que permite el tráfico únicamente dentro de la VPC seleccionada.  Esta característica<block ref="a27de00b77edd8ddaac91e94bb910700" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="5cf52be73fff384c9208944a27bc32f6" category="paragraph">Ahora puedes elegir habilitar<block ref="9c6002fcb59f366cc37cb4ffd5f8dbdf" category="inline-link-macro-rx"></block> para agregar almacenamiento incremental según la demanda. La gestión automática de la capacidad sondea el clúster a intervalos regulares para evaluar la demanda y aumenta automáticamente la capacidad de almacenamiento en incrementos del 10 % hasta el 80 % de la capacidad máxima del clúster.</block>
  <block id="6716df247d551960c8f14510c5f7db45" category="paragraph">Ahora puedes<block ref="eb288a4540f5477c7b6fd63a964a7ba6" category="inline-link-macro-rx"></block> en cualquier momento después de crear el entorno de trabajo de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="e7b9a859f78fbb16f4cc1171458b8107" category="paragraph"><block ref="e7b9a859f78fbb16f4cc1171458b8107" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="121449d33c1f0006e85da38bbb5d2b05" category="paragraph">Ahora puedes<block ref="4443a46ef9b877ac8ee7dbd53998ec4b" category="inline-link-macro-rx"></block> en cualquier momento después de crear el entorno de trabajo de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="0f59428ea7cc0a26120c3ed49892f7d3" category="paragraph"><block ref="0f59428ea7cc0a26120c3ed49892f7d3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6b8b828ce4ef54a33f585a112dd2b430" category="paragraph"><block ref="6b8b828ce4ef54a33f585a112dd2b430" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1b7624e7d2d5b0be09d42164f15e54ab" category="paragraph"><block ref="fd98142f4ebda6754e4aae27b0636722" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="41f8e9d9e5f2e80fb5cebbaaaad76380" category="paragraph"><block ref="9e4b5c7d2719383d4b562647d96e828f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="71c7be202aa5492f058c76c96014b63b" category="paragraph"><block ref="fb5df87a9aa49fef6376b2c5fbd872f7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d1ce6a0a7c0c88afef0bcb3a4052d20f" category="paragraph"><block ref="7a62940b2cbfbe2f0f4e47d8680ba67c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="fbbad2021b0a185cdad950acc088e8d4" category="doc">Compatibilidad con la replicación entre sistemas ONTAP locales y sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="fed6a821ac698aa9a5bb359850dda501" category="paragraph">Para crear o administrar un sistema de archivos FSx para ONTAP , debe agregar las credenciales de AWS en la NetApp Console proporcionando el ARN de un rol de IAM que otorgue los permisos necesarios para crear un sistema FSx para ONTAP desde la NetApp Console.</block>
  <block id="627148ff982de23897329c1203761c95" category="inline-link-macro">Obtén más información sobre los permisos.</block>
  <block id="8917975c8444540f1ee9ac0cc5ca14cd" category="paragraph">Al agregar nuevas credenciales para FSx para ONTAP desde Almacenamiento en Workload Factory, deberá decidir qué políticas de permisos desea otorgar.  Para descubrir recursos de AWS como FSx para sistemas de archivos ONTAP , necesitará permisos de _visualización, planificación y análisis_.  Para implementar FSx para sistemas de archivos ONTAP , necesitará permisos de _creación y eliminación de sistemas de archivos_.  Puedes realizar operaciones básicas en FSx para ONTAP sin permisos. <block ref="c61145cf60b5d306fe2b08006e1316ec" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a7dccda0e2845707c7752e43c8ec99c4" category="inline-link-macro">Obtén más información sobre los permisos.</block>
  <block id="3accf22a176a1a0029ce245c84e87774" category="list-text">Para aquellas funcionalidades de carga de trabajo que ofrecen una selección de políticas de permisos, seleccione el tipo de permisos que estarán disponibles con estas credenciales. <block ref="e5949275d6c97f4d8154c5ed72e8d3a9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6f2324a9ef140c855ee143a6a8f3a97a" category="paragraph">Replicar datos para respaldar la copia de seguridad y la recuperación ante desastres. La replicación de datos entre un sistema de archivos FSx para ONTAP y Cloud Volumes ONTAP se puede realizar mediante NetApp Replication. La replicación le permite replicar datos entre sistemas de almacenamiento ONTAP para respaldar la copia de seguridad y la recuperación ante desastres en la nube o entre nubes.</block>
  <block id="9a98b3cdae2120eee0c601730e2d0311" category="paragraph">La replicación de datos entre dos sistemas de archivos FSx para ONTAP y entre un sistema ONTAP local y un sistema de archivos FSx para ONTAP es posible desde la página de sistemas de la NetApp Console .</block>
  <block id="608f85440a5eadcbb4a9ce50bb7dda50" category="list-text">Para replicar datos entre dos sistemas de archivos FSx para ONTAP o entre un sistema ONTAP local y un sistema de archivos FSx para ONTAP , debe seleccionar un agente de consola con conectividad al sistema de archivos o ingresar el sistema de archivos para asociar un vínculo.</block>
  <block id="5f72153c430537b3e27deff7329da0d0" category="list-text">Desde la página Sistemas de la NetApp Console , arrastre el sistema de archivos FSx para ONTAP de origen o el sistema ONTAP local sobre el sistema de archivos FSx para ONTAP de destino y seleccione *Replicación*.</block>
  <block id="1760c97f466ea374318a8c0bedcb2aff" category="section-title">11 de noviembre de 2025</block>
  <block id="1387404b18ce63590b24c55d54d3ff43" category="paragraph">La replicación de datos está disponible entre un sistema ONTAP local y un sistema de archivos FSx para ONTAP desde la página Sistemas de la NetApp Console .</block>
  <block id="f3bb71c095338a2af8e23c9ae07072bf" category="doc">El administrador del sistema está disponible al usar un enlace de AWS Lambda.</block>
  <block id="b8cda09456e64356f2c1763e3e53d0af" category="inline-link-macro">Aprenda a usar enlaces para operaciones avanzadas de ONTAP</block>
  <block id="8a730f2606f493b8d797f6c96c460037" category="paragraph">La interfaz del administrador del sistema ONTAP se puede utilizar con un enlace AWS Lambda para realizar operaciones avanzadas de ONTAP . Esto proporciona una alternativa al uso de un agente de consola con System Manager para administrar un sistema de archivos FSx para ONTAP directamente desde la consola. <block ref="3b6bcb03237efb7ff1ce82387184b37d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2c0d3ac197a4a5c6ec443759849c532e" category="paragraph">Puede administrar un sistema de archivos FSx para ONTAP directamente desde la consola utilizando la interfaz del Administrador del sistema ONTAP . Para utilizar System Manager se requiere un agente de consola o un enlace de AWS Lambda.</block>
  <block id="eedc611f4a0b9ac93cb166f88e46128a" category="inline-link-macro">Aprende a usar los enlaces.</block>
  <block id="61b7909f43b8222037001004e52dc71c" category="paragraph"><block ref="61b7909f43b8222037001004e52dc71c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b566b4df138c2254f68b7631cba29c1d" category="section-title">17 de noviembre de 2025</block>
</blocks>